abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA frequent_1_A) (AdjCN (PositA penetrative_1_A) (UseN observation_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     frequent penetrative observations
swe-ref-rgl: frekventa skarpsinniga observationer
bul-ref-rgl: чести проницателни наблюдения
swe-ref-ggl: frekventa skarpsinniga observationer
bul-ref-ggl: чести проницателни наблюдения
swe-rgl:     frekventa skarpsinniga observationer
bul-rgl:     чести проницателни наблюдения
swe-ggl:     frekventa penetrerande observationer
bul-ggl:     чести проникващи наблюдения
key: 1 penetrative_1_A 01748764-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttVPShort (AdvVP (AdvVP (UseV appeal_2_V) (PrepNP to_1_Prep (UseDAPMasc (DetDAP (DetQuant some_Quant NumSg))))) (PrepNP for_Prep (MassNP (UseN help_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     appeal to somebody for help
swe-ref-rgl: vädja till någon för hjälp
bul-ref-rgl: апелира до някой за помощ
swe-ref-ggl: vädja till någon för hjälp
bul-ref-ggl: апелирам към някого за помощ
swe-rgl:     vädja till någon för hjälp
bul-rgl:     апелира до някой за помощ
swe-ggl:     vädja till någon för hjälp
bul-ggl:     обжалване на някого за помощ
key: 1 appeal_2_V 00757492-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA overnight_A) (UseN trip_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     an overnight trip
swe-ref-rgl: en nattlig tripp
bul-ref-rgl: нощно пътуване
swe-ref-ggl: en övernattningstur
bul-ref-ggl: еднодневна екскурзия
swe-rgl:     en nattlig tripp
bul-rgl:     нощно пътуване
swe-ggl:     en övernattningstur
bul-ggl:     еднодневна екскурзия
key: 1 overnight_A 01444421-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron he_Pron) (ComplSlash (SlashV2a forget_1_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN password_N)))))) NoVoc
eng-ref:     he forgot the password
swe-ref-rgl: han glömde lösenordet
bul-ref-rgl: той забрави паролата
swe-ref-ggl: han glömde lösenordet
bul-ref-ggl: той забрави паролата
swe-rgl:     han glömde lösenordet
bul-rgl:     той забрави паролата
swe-ggl:     han glömde lösenordet
bul-ggl:     той забрави паролата
key: 1 password_N 06686933-n парола täcknamn passord lösenord kodord kodnamn

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN widow_N)) (AdvVP (ComplSlash (SlashV2a sue_V2) (DetCN (DetQuant (PossPron he_Pron) NumSg) (UseN surgeon_N))) (PrepNP for_Prep (MassNP (UseN malpractice_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     the widow sued his surgeon for malpractice
swe-ref-rgl: änkan stämde hans kirurg för felbehandling
bul-ref-rgl: вдовицата съди неговия хирург за грешка
swe-ref-ggl: änkan stämde hans kirurg för felbehandling
bul-ref-ggl: вдовицата съди хирурга му за злоупотреби
swe-rgl:     änkan stämde hans kirurg för felbehandling
bul-rgl:     вдовицата съди неговия хирург за грешка
swe-ggl:     änkan stämde sin kirurg för felbehandling
bul-ggl:     вдовицата съди хирурга си за злоупотреби
key: 1 malpractice_1_N 00743612-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PastPartAP (SlashV2a animate_2_V2)) (UseN cartoon_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     animated cartoons
swe-ref-rgl: tecknad film
bul-ref-rgl: оживени карикатури
swe-ref-ggl: tecknad film
bul-ref-ggl: анимационни филми
swe-rgl:     animerade teckningar
bul-rgl:     оживени карикатури
swe-ggl:     animerade teckningar
bul-ggl:     анимационни карикатури
key: 1 animate_2_V2 00549075-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA descriptive_2_A) (UseN grammar_N)))) NoVoc
eng-ref:     descriptive grammar
swe-ref-rgl: deskriptiv grammatik
bul-ref-rgl: дескриптивна граматика
swe-ref-ggl: deskriptiv grammatik
bul-ref-ggl: описателна граматика
swe-rgl:     deskriptiv grammatik
bul-rgl:     дескриптивна граматика
swe-ggl:     beskrivande grammatik
bul-ggl:     описателна граматика
key: 1 descriptive_2_A 00735762-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (AdvAP (PositA ablaze_3_A) (PrepNP in_2_Prep (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN autumn_N)))) (UseN (CompoundN maple_1_N tree_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     maple trees ablaze in autumn
swe-ref-rgl: lönnträden står i lågor på hösten
bul-ref-rgl: кленови дървета пламнали през есента
swe-ref-ggl: lönnträden står i lågor på hösten
bul-ref-ggl: кленовите дървета пламват през есента
swe-rgl:     glödande i hösten lönnträd
bul-rgl:     кленови дървета пламнали през есента
swe-ggl:     lönnträd brinna i höst
bul-ggl:     кленовите дървета пламнат през есента
key: 1 ablaze_3_A 00403798-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA extreme_2_A) (UseN danger_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     extreme danger
swe-ref-rgl: extrem fara
bul-ref-rgl: екстремна опасност
swe-ref-ggl: extrem fara
bul-ref-ggl: изключителна опасност
swe-rgl:     extrem fara
bul-rgl:     екстремна опасност
swe-ggl:     extrem fara
bul-ggl:     крайна опасност
key: 1 extreme_2_A 01538953-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA anaphylactic_A) (UseN shock_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     anaphylactic shock
swe-ref-rgl: anafylaktisk chock
bul-ref-rgl: анафилактичен шок
swe-ref-ggl: anafylaktisk chock
bul-ref-ggl: анафилактичен шок
swe-rgl:     anafylaktisk chock
bul-rgl:     анафилактичен шок
swe-ggl:     anafylaktisk chock
bul-ggl:     анафилактичен шок
key: 1 anaphylactic_A 03152543-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA anticancer_A) (UseN drug_N)))) NoVoc
eng-ref:     anticancer drug
swe-ref-rgl: cancerläkemedel
bul-ref-rgl: противораково лекарство
swe-ref-ggl: cancerläkemedel
bul-ref-ggl: противораково лекарство
swe-rgl:     anticancer läkemedel
bul-rgl:     противораково лекарство
swe-ggl:     anticancer läkemedel
bul-ggl:     противораково лекарство
key: 1 anticancer_A 02639827-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA dry_15_A) (UseN greeting_N)))) NoVoc
eng-ref:     a dry greeting
swe-ref-rgl: en avmätt hälsning
bul-ref-rgl: сухо поздравление
swe-ref-ggl: en torr hälsning
bul-ref-ggl: сухо поздравление
swe-rgl:     en avmätt hälsning
bul-rgl:     сухо поздравление
swe-ggl:     en torr hälsning
bul-ggl:     сухо поздравление
key: 1 dry_15_A 00860574-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA allopathic_A) (UseN remedy_2_N)))) NoVoc
eng-ref:     allopathic remedies
swe-ref-rgl: allopatiska botemedel
bul-ref-rgl: алопатични лекарства
swe-ref-ggl: allopatiska medel
bul-ref-ggl: алопатични лекарства
swe-rgl:     allopatiska botemedel
bul-rgl:     алопатични лекарства
swe-ggl:     allopatiska medel
bul-ggl:     алопатични лекарства
key: 1 allopathic_A 03084538-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (UseN quail_2_N)) (AdvVP (PassVPSlash (SlashV2a hunt_1_V2)) (ConjAdv either7or_DConj (BaseAdv afoot_3_Adv (PrepNP on_1_Prep (MassNP (UseN horseback_1_N))))))))) NoVoc
eng-ref:     quail are hunted either afoot or on horseback
swe-ref-rgl: vaktlar jagas antingen till fots eller till häst
bul-ref-rgl: пъдпъдъци са ловени или пеша или на кон
swe-ref-ggl: vaktel jagas antingen till fots eller på häst
bul-ref-ggl: пъдпъдъците се ловуват пеш или на кон
swe-rgl:     vaktlar jagas antingen till fots eller på häst
bul-rgl:     пъдпъдъци са ловени или пеша или на кон
swe-ggl:     vaktel jagas antingen på häst eller på häst
bul-ggl:     пъдпъдъците се ловуват навън или на кон
key: 1 afoot_3_Adv 00240791-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA minor_1_A) (UseN officialMasc_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a minor official
swe-ref-rgl: en lägre tjänsteman
bul-ref-rgl: второстепенен представител
swe-ref-ggl: en lägre tjänsteman
bul-ref-ggl: нискостоящ служител
swe-rgl:     en lägre tjänsteman
bul-rgl:     второстепенен представител
swe-ggl:     en mindre tjänsteman
bul-ggl:     малък служител
key: 1 minor_1_A 01476226-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumPl) (UseN tale_1_N)) (ComplVA seem_VA (ComparA approachable_1_A (DetCN (DetQuant (PossPron he_Pron) NumPl) (AdjCN (UseComparA difficult_1_A) (UseN novel_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     the tales seem more approachable than his more difficult novels
swe-ref-rgl: sagorna verkar vara mer tillgängliga än hans svårtolkade romaner
bul-ref-rgl: приказките изглеждат по-достъпни от неговите по-трудни романи
swe-ref-ggl: sagorna verkar mer tillvägagångssätt än hans svårare romaner
bul-ref-ggl: приказките изглеждат по-достъпни от по-трудните му романи
swe-rgl:     sagorna verkar tillvägagångare än hans svårare romaner
bul-rgl:     приказките изглеждат по-достъпни от неговите по-трудни романи
swe-ggl:     sagorna verkar mer tillvägagångssätt än hans svårare romaner
bul-ggl:     приказките изглеждат по-достъпни от по-трудните му романи
key: 1 approachable_1_A 00535441-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA popular_1_A) (UseN girl_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a popular girl
swe-ref-rgl: en populär tjej
bul-ref-rgl: популярно момиче
swe-ref-ggl: en populär tjej
bul-ref-ggl: популярно момиче
swe-rgl:     en populär tjej
bul-rgl:     популярно момиче
swe-ggl:     en populär tjej
bul-ggl:     популярно момиче
key: 1 popular_1_A 01821123-a популярен

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant DefArt NumPl) (AdjCN (PositA allied_2_A) (UseN army_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     the Allied armies
swe-ref-rgl: de allierade arméerna
bul-ref-rgl: съюзническите армии
swe-ref-ggl: de allierade arméerna
bul-ref-ggl: съюзническите армии
swe-rgl:     de allierade arméerna
bul-rgl:     съюзническите армии
swe-ggl:     de allierade arméerna
bul-ggl:     съюзническите армии
key: 1 allied_2_A 02623356-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron we_Pron) (ComplSlash (SlashV2a agree_on_1_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumPl) (PossNP (UseN term_3_N) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN settlement_3_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     We agreed on the terms of the settlement
swe-ref-rgl: vi kom överens om villkoren för förlikningen
bul-ref-rgl: ние се съгласихме с условията на решението
swe-ref-ggl: Vi kom överens om villkoren i förlikningen
bul-ref-ggl: Съгласихме се за условията на споразумението
swe-rgl:     vi kom överens om villkoren av förlikningen
bul-rgl:     ние се съгласихме с условията на решението
swe-ggl:     Vi kom överens om villkoren i förlikningen
bul-ggl:     Съгласихме се за условията на споразумението
key: 1 agree_on_1_V2 00807038-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TFut ASimul) PNeg (PredVP (DetCN (DetQuant (PossPron i_Pron) NumSg) (UseN ear_1_N)) (ComplSlash (SlashV2a accept_1_V2) (PredetNP such_1_Predet (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA violent_3_A) (UseN accelerando_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     my ear will not accept such violent accelerandos
swe-ref-rgl: mitt öra kommer inte acceptera sådana våldsamma accelerandos
bul-ref-rgl: моето ухо няма да приеме такива жестоки акслеранда
swe-ref-ggl: mitt öra kommer inte att acceptera sådana våldsamma accelerandos
bul-ref-ggl: ухото ми няма да приеме подобни насилствени акселерони
swe-rgl:     mitt öra ska inte acceptera sådana våldsamma accelerandos
bul-rgl:     моето ухо няма да приеме такива жестоки акслеранда
swe-ggl:     mitt öra kommer inte att acceptera sådana våldsamma accelerandos
bul-ggl:     ухото ми няма да приеме подобни насилствени акселерони
key: 1 accelerando_N 15289537-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN car_1_N)) (UseV accelerate_V)))) NoVoc
eng-ref:     The car accelerated
swe-ref-rgl: Bilen accelererade
bul-ref-rgl: колата ускори
swe-ref-ggl: Bilen accelererade
bul-ref-ggl: Колата ускори
swe-rgl:     Bilen accelererade
bul-rgl:     колата ускори
swe-ggl:     Bilen accelererade
bul-ggl:     Колата ускори
key: 1 accelerate_V 00439133-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt (NumCard a_few_Card)) (AdjCN (PastPartAP (AdvVPSlash (SlashV2a add_1_V2) (PrepNP in_4_Prep (ConjNP and_Conj (BaseNP (MassNP (UseN amplification_1_N)) (MassNP (UseN defense_1_N))))))) (UseN remark_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a few remarks added in amplification and defense
swe-ref-rgl: några anmärkningar tillagda för förstärkning och försvar
bul-ref-rgl: няколко забележки добавени за укрепване и отбрана
swe-ref-ggl: några kommentarer tillfördes i förstärkning och försvar
bul-ref-ggl: няколко думи, добавени в усилването и защитата
swe-rgl:     några anmärkningar tillagda på förstärkning och försvar
bul-rgl:     няколко забележки добавени за укрепване и отбрана
swe-ggl:     några kommentarer tillfördes i förstärkning och försvar
bul-ggl:     няколко думи, добавени в усилването и защитата
key: 1 amplification_1_N 00372295-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (UsePron he_Pron) (AdvVP (UseComp (CompAP (AdAP fairly_AdA (PositA clever_1_A)))) (PrepNP with_Prep (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (UseN computer_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     he is fairly clever with computers
swe-ref-rgl: han är ganska duktig med datorer
bul-ref-rgl: той е доста вещ с компютри
swe-ref-ggl: han är ganska duktig med datorer
bul-ref-ggl: той е доста умен с компютрите
swe-rgl:     han är ganska klok med datorer
bul-rgl:     той е доста вещ с компютри
swe-ggl:     han är ganska smart med datorer
bul-ggl:     той е доста умен с компютрите
key: 1 fairly_AdA 00036138-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA roman_1_A) (UseN nose_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a Roman nose
swe-ref-rgl: en romersk näsa
bul-ref-rgl: римски нос
swe-ref-ggl: en romersk näsa
bul-ref-ggl: римски нос
swe-rgl:     en romersk näsa
bul-rgl:     римски нос
swe-ggl:     en romersk näsa
bul-ggl:     римски нос
key: 1 roman_1_A 02932882-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttAPMasc (SentAP (PositA afraid_4_A) (EmbedVP ASimul PPos (ComplSlash (SlashV2a show_1_V2) (MassNP (UseN emotion_N)))))) NoVoc
eng-ref:     afraid to show emotion
swe-ref-rgl: rädd för att visa känslor
bul-ref-rgl: уплашен да покаже емоция
swe-ref-ggl: rädd för att visa känslor
bul-ref-ggl: страх да покаже емоция
swe-rgl:     rädd att visa känsla
bul-rgl:     уплашен да покаже емоция
swe-ggl:     rädd för att visa känslor
bul-ggl:     страх да покаже емоция
key: 1 afraid_4_A 01296519-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN contract_1_N)) (PassVPSlash (SlashV2a annul_1_V2))))) NoVoc
eng-ref:     The contract was annulled
swe-ref-rgl: kontraktet annullerades
bul-ref-rgl: договорът беше анулиран
swe-ref-ggl: kontraktet annullerades
bul-ref-ggl: Договорът беше анулиран
swe-rgl:     kontraktet annullerades
bul-rgl:     договорът беше анулиран
swe-ggl:     Kontraktet ogiltigförklarades
bul-ggl:     Договорът беше анулиран
key: 1 annul_1_V2 02483482-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (PredetNP only_Predet (DetCN (DetQuantOrd DefArt NumPl (OrdSuperl fit_3_A)) (UseN animal_N))) (UseComp (CompNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdvCN (UseN survivor_3_N) (PrepNP of_1_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumPl) (AdjCN (PositA cold_1_A) (UseN winter_N))))))))))) NoVoc
eng-ref:     only the fittest animals were survivors of the cold winters
swe-ref-rgl: bara de starkaste djuren överlevde de kalla vintrarna
bul-ref-rgl: само най-силните животни бяха оцелели от студените зими
swe-ref-ggl: bara de starkaste djuren överlevde de kalla vintrarna
bul-ref-ggl: само най-здравите животни оцеляваха през студените зими
swe-rgl:     bara de starkaste djuren var överlevanden av de kalla vintrarna
bul-rgl:     само най-здравите животни бяха оцелели от студените зими
swe-ggl:     bara de fittaste djuren var överlevande av de kalla vintrarna
bul-ggl:     само най-гостоприемните животни оцелели от студените зими
key: 1 survivor_3_N 01326783-n

abs: PhrUttMark NoPConj (UttQS (UseQCl (TTAnt TFut ASimul) PPos (QuestVP whoSg_IP (UseV start_1_V)))) NoVoc QuestMark
eng-ref:     Who will start?
swe-ref-rgl: Vem ska börja?
bul-ref-rgl: кой ще започне?
swe-ref-ggl: Vem ska börja?
bul-ref-ggl: Кой ще започне?
swe-rgl:     Vem ska börja?
bul-rgl:     кой ще започне?
swe-ggl:     Vem ska börja?
bul-ggl:     Кой ще започне?
key: 1 start_1_V 00346415-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA neat_5_A) (UseN sports_car_N)))) NoVoc
eng-ref:     a neat sports car
swe-ref-rgl: en snygg sportbil
bul-ref-rgl: хубава спортна кола
swe-ref-ggl: en snygg sportbil
bul-ref-ggl: чист спортен автомобил
swe-rgl:     en snygg sportbil
bul-rgl:     хубава спортна кола
swe-ggl:     en snygg sportbil
bul-ggl:     чист спортен автомобил
key: 1 neat_5_A 01127641-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PastPartAgentAP (SlashV2a mark_1_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (UseN adversity_2_N))) (UseN period_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a period marked by adversities
swe-ref-rgl: en period som utmärkte sig av motgångar
bul-ref-rgl: период маркиран от несгоди
swe-ref-ggl: en period markerad av motgångar
bul-ref-ggl: период, белязан от несгоди
swe-rgl:     en period markerad av motgångar
bul-rgl:     период маркиран от несгоди
swe-ggl:     en period markerad av motgångar
bul-ggl:     период, отбелязан от несгоди
key: 1 adversity_2_N 07351212-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (AdjCN (PositA executive_A) (UseN branch_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     the executive branch
swe-ref-rgl: den verkställande grenen
bul-ref-rgl: изпълнителният клон
swe-ref-ggl: den verkställande grenen
bul-ref-ggl: изпълнителният клон
swe-rgl:     den verkställande grenen
bul-rgl:     изпълнителният клон
swe-ggl:     den verkställande filialen
bul-ggl:     изпълнителната власт
key: 1 executive_A 03029435-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant (PossPron they_Pron) NumSg) (UseN research_1_N)) (ComplSlash (SlashV2a uncover_1_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA new_1_A) (UseN (CompoundN disease_N agent_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     their research uncovered new disease agents
swe-ref-rgl: deras forskning avslöjade nya sjukdomsagenter
bul-ref-rgl: тяхното изследване разкри нови болестни агенти
swe-ref-ggl: deras forskning avslöjade nya sjukdomsagenter
bul-ref-ggl: тяхното изследване разкри нови агенти на болестта
swe-rgl:     deras forskning avslöjade nya sjukdomsagenter
bul-rgl:     тяхното изследване разкри нови болестни агенти
swe-ggl:     deras forskning avslöjade nya sjukdomsagenter
bul-ggl:     тяхното изследване разкри нови агенти на болестта
key: 1 agent_1_N 09213796-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (AdvNP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN choice_1_N)) (PrepNP between_Prep (ConjNP and_Conj (BaseNP (MassNP (UseN bureaucracy_1_N)) (MassNP (UseN adhocracy_N)))))) (ComplSlash (SlashV2a represent_1_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA common_1_A) (UseN dilemma_N))))))) NoVoc
eng-ref:     the choice between bureaucracy and adhocracy represents a common dilemma
swe-ref-rgl: valet mellan byråkrati och adhokrati representerar ett gemensamt dilemma
bul-ref-rgl: изборът между бюрокрация и адхокрация представлява обща дилема
swe-ref-ggl: Valet mellan byråkrati och adhocracy utgör ett vanligt dilemma
bul-ref-ggl: изборът между бюрокрацията и адхокрацията представлява обща дилема
swe-rgl:     valet mellan byråkrati och adhokrati representerar ett gemensamt dilemma
bul-rgl:     изборът между бюрокрация и адхокрация представлява обща дилема
swe-ggl:     Valet mellan byråkrati och adhocracy utgör ett vanligt dilemma
bul-ggl:     изборът между бюрокрацията и адхокрацията представлява обща дилема
key: 1 adhocracy_N 08025971-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA unknown_1_A) (UseN amount_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     an unknown amount
swe-ref-rgl: ett okänt belopp
bul-ref-rgl: неизвестна сума
swe-ref-ggl: en okänt mängd
bul-ref-ggl: неизвестна сума
swe-rgl:     ett okänt belopp
bul-rgl:     неизвестна сума
swe-ggl:     en okänd mängd
bul-ggl:     неизвестна сума
key: 1 unknown_1_A 01379820-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant this_Quant NumPl) (AdjCN (PositA so_called_A) (UseN expert_N))) (UseComp (CompNP (DetCN (DetQuant no_Quant NumSg) (UseN help_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     these so-called experts are no help
swe-ref-rgl: Dessa så kallade experter är ingen hjälp
bul-ref-rgl: тези така наречни експерти не са от никаква помощ
swe-ref-ggl: Dessa så kallade experter är ingen hjälp
bul-ref-ggl: тези така наречените експерти не са от полза
swe-rgl:     Dessa så kallade experter är ingen hjälp
bul-rgl:     тези така наречни експерти не са никаква помощ
swe-ggl:     Dessa så kallade experter är ingen hjälp
bul-ggl:     тези така наречените експерти не са от полза
key: 1 so_called_A 01922936-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttImpSg PPos (ImpVP (ComplSlash (SlashV2a anchor_V2) (AdvNP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN lamppost_N)) (PrepNP in_1_Prep (MassNP (UseN concrete_N))))))) NoVoc
eng-ref:     anchor the lamppost in concrete
swe-ref-rgl: förankra lyktstolpen i betong
bul-ref-rgl: закрепи лампата в бетон
swe-ref-ggl: förankra lyktstolpen i betong
bul-ref-ggl: закрепете лампата в бетон
swe-rgl:     ankra lyktstolpen i betong
bul-rgl:     закрепи лампата в бетон
swe-ggl:     Förankra lamppostet i betong
bul-ggl:     закрепете лампата в бетон
key: 1 anchor_V2 01307604-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA romantic_2_A) (UseN adventure_N)))) NoVoc
eng-ref:     a romantic adventure
swe-ref-rgl: ett romantiskt äventyr
bul-ref-rgl: романтично приключение
swe-ref-ggl: ett romantiskt äventyr
bul-ref-ggl: романтично приключение
swe-rgl:     ett romantiskt äventyr
bul-rgl:     романтично приключение
swe-ggl:     ett romantiskt äventyr
bul-ggl:     романтично приключение
key: 1 romantic_2_A 01468104-a романтичен

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN outcome_1_N)) (UseComp (CompAP (PositA otherwise_A)))))) NoVoc
eng-ref:     the outcome was otherwise
swe-ref-rgl: utfallet var annorlunda
bul-ref-rgl: резултатът беше различен
swe-ref-ggl: utfallet var annorlunda
bul-ref-ggl: резултатът беше различен
swe-rgl:     utfallet var annorlunda
bul-rgl:     резултатът беше различен
swe-ggl:     resultatet var annars
bul-ggl:     резултатът беше различен
key: 1 otherwise_A 02078705-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (ExistNPAdv (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (PossNP (UseN shortage_1_N) (MassNP (AdjCN (PositA skilled_A) (UseN labour_1_N))))) (PrepNP in_1_Prep (DetCN (DetQuant this_Quant NumSg) (UseN field_6_N)))))) NoVoc
eng-ref:     there is a shortage of skilled labor in this field
swe-ref-rgl: det finns en brist av skicklig arbetskraft inom det här området
bul-ref-rgl: има недостиг на опитна работна ръка в тази област
swe-ref-ggl: Det finns brist på kompetent arbetskraft inom detta område
bul-ref-ggl: има недостиг на квалифицирана работна ръка в тази област
swe-rgl:     det finns en brist av skicklig arbetskraft i det här området
bul-rgl:     има недостиг на опитна работна ръка в тази област
swe-ggl:     Det finns brist på kompetent arbetskraft inom detta område
bul-ggl:     има недостиг на квалифицирана работна ръка в тази област
key: 1 labour_1_N 08197557-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA native_3_A) (UseN americanMasc_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     native Americans
swe-ref-rgl: infödda amerikaner
bul-ref-rgl: коренни американци
swe-ref-ggl: indianer
bul-ref-ggl: коренни американци
swe-rgl:     infödda amerikaner
bul-rgl:     коренни американци
swe-ggl:     indianer
bul-ggl:     родени американци
key: 1 native_3_A 01040830-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN train_1_N)) (UseComp (CompNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA unexpected_A) (UseN sight_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     the train was an unexpected sight
swe-ref-rgl: tåget var en oväntad syn
bul-ref-rgl: влакът беше неочаквана гледка
swe-ref-ggl: tåget var en oväntad syn
bul-ref-ggl: влакът беше неочаквана гледка
swe-rgl:     tåget var en oväntad syn
bul-rgl:     влакът беше неочаквана гледка
swe-ggl:     tåget var en oväntad syn
bul-ggl:     влакът беше неочаквана гледка
key: 1 sight_1_N 05941790-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron he_Pron) (AdvVP (UseV speak_1_V) ad_lib_Adv)))) NoVoc
eng-ref:     he spoke ad lib
swe-ref-rgl: han talade oförberett
bul-ref-rgl: той говори неподготвено
swe-ref-ggl: han talade oförberett
bul-ref-ggl: той говори ad lib
swe-rgl:     han talade oförberett
bul-rgl:     той говори неподготвено
swe-ggl:     han pratade ad lib
bul-ggl:     той говори ad lib
key: 1 ad_lib_Adv 00089143-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN today_2_N)) (UseComp (CompAP (PositA beautiful_1_A)))))) NoVoc
eng-ref:     Today is beautiful
swe-ref-rgl: dagen är vacker
bul-ref-rgl: денят е хубав
swe-ref-ggl: Idag är det vackert
bul-ref-ggl: Денят е красив
swe-rgl:     dagen är vacker
bul-rgl:     денят е хубав
swe-ggl:     Idag är det vackert
bul-ggl:     Днес е красива
key: 1 today_2_N 15180961-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA alate_1_A) (UseN leaf_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     alate leaves
swe-ref-rgl: löv med vingar
bul-ref-rgl: алатни листа
swe-ref-ggl: löv med vingar
bul-ref-ggl: алатните листа
swe-rgl:     alate löv
bul-rgl:     алатни листа
swe-ggl:     alate löv
bul-ggl:     алатните листа
key: 1 alate_1_A 02577837-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron he_Pron) (AdvVP (AdvVP (ComplVV have_5_VV ASimul PPos (UseV appear_7_V)) (PrepNP in_1_Prep (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN court_1_N)))) (TimeNP (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (AdjCN (PositA last_1_A) (UseN month_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     He had to appear in court last month
swe-ref-rgl: han måste inställa sig vid domstolen förra månaden
bul-ref-rgl: той трябваше да се яви в съда миналия месец
swe-ref-ggl: han måste inställa sig vid domstolen förra månaden
bul-ref-ggl: Трябваше да се яви в съда миналия месец
swe-rgl:     han borde inställa sig i domstolen den förra månaden
bul-rgl:     той трябваше да се яви в съда миналия месец
swe-ggl:     Han var tvungen att dyka upp i domstolen förra månaden
bul-ggl:     Трябваше да се яви в съда миналия месец
key: 1 appear_7_V 02603759-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA verbal_1_A) (UseN protest_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a verbal protest
swe-ref-rgl: en muntlig protest
bul-ref-rgl: вербален протест
swe-ref-ggl: en muntlig protest
bul-ref-ggl: словесен протест
swe-rgl:     en muntlig protest
bul-rgl:     вербален протест
swe-ggl:     en verbal protest
bul-ggl:     словесен протест
key: 1 verbal_1_A 00502355-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA superficial_2_A) (UseN measurement_N)))) NoVoc
eng-ref:     superficial measurements
swe-ref-rgl: ytliga mätningar
bul-ref-rgl: повърхностни измервания
swe-ref-ggl: ytliga mätningar
bul-ref-ggl: повърхностни измервания
swe-rgl:     ytliga mätningar
bul-rgl:     повърхностни измервания
swe-ggl:     ytliga mätningar
bul-ggl:     повърхностни измервания
key: 1 superficial_2_A 02816313-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA verbal_1_A) (UseN imagery_N)))) NoVoc
eng-ref:     verbal imagery
swe-ref-rgl: verbala bilder
bul-ref-rgl: вербална образност
swe-ref-ggl: verbala bilder
bul-ref-ggl: словесни изображения
swe-rgl:     muntligt bildframställning
bul-rgl:     вербална образност
swe-ggl:     verbala bilder
bul-ggl:     словесни изображения
key: 1 verbal_1_A 00502355-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA extreme_2_A) (UseN temperature_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     extreme temperatures
swe-ref-rgl: extrema temperaturer
bul-ref-rgl: екстремни температури
swe-ref-ggl: extrema temperaturer
bul-ref-ggl: екстремни температури
swe-rgl:     extrema temperaturer
bul-rgl:     екстремни температури
swe-ggl:     extrema temperaturer
bul-ggl:     екстремни температури
key: 1 extreme_2_A 01538953-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA high_2_A) (UseN forehead_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a high forehead
swe-ref-rgl: en hög panna
bul-ref-rgl: високо чело
swe-ref-ggl: en hög panna
bul-ref-ggl: високо чело
swe-rgl:     en hög panna
bul-rgl:     високо чело
swe-ggl:     en hög panna
bul-ggl:     високо чело
key: 1 high_2_A 01207229-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA blue_5_A) (UseN movie_N)))) NoVoc
eng-ref:     a blue movie
swe-ref-rgl: en pornografisk film
bul-ref-rgl: порнографски филм
swe-ref-ggl: en pornografisk film
bul-ref-ggl: порно филм
swe-rgl:     en pornografisk film
bul-rgl:     порнографски филм
swe-ggl:     en blå film
bul-ggl:     син филм
key: 1 blue_5_A 02139604-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (AdvS here_1_Adv (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (UsePron youSgFem_Pron) (AdvVP (ComplVV must_VV ASimul PPos (UseV play_3_V)) accelerando_Adv))))) NoVoc
eng-ref:     here you must play accelerando
swe-ref-rgl: här måste du spela accelerando
bul-ref-rgl: тук ти трябва да свириш акселерандо
swe-ref-ggl: här måste du spela accelerando
bul-ref-ggl: тук трябва да свирите accelerando
swe-rgl:     här måste du spela accelerando
bul-rgl:     тук ти трябва да свириш акселерандо
swe-ggl:     här måste du spela accelerando
bul-ggl:     тук трябва да играете accelerando
key: 1 accelerando_Adv 00266358-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA aesthetic_2_A) (UseN person_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     an aesthetic person
swe-ref-rgl: en estetisk person
bul-ref-rgl: естетически човек
swe-ref-ggl: en estetisk person
bul-ref-ggl: естетически човек
swe-rgl:     en estetisk person
bul-rgl:     естетически човек
swe-ggl:     en estetisk person
bul-ggl:     естетически човек
key: 1 aesthetic_2_A 00070140-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA mental_2_A) (UseN hygiene_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     mental hygiene
swe-ref-rgl: mental hygien
bul-ref-rgl: умствена хигиена
swe-ref-ggl: mental hygien
bul-ref-ggl: умствена хигиена
swe-rgl:     mental hygien
bul-rgl:     умствена хигиена
swe-ggl:     mental hygien
bul-ggl:     умствена хигиена
key: 1 mental_2_A 02910002-a умствен мисловен

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron we_Pron) (ComplSlash (SlashV2a provide_1_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (AdvCN (UseN room_1_N) (PrepNP with_Prep (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA electrical_1_A) (UseN heater_1_N)))))))))) NoVoc
eng-ref:     We provided the room with an electrical heater
swe-ref-rgl: vi försedde rummet med ett elektriskt värmare
bul-ref-rgl: ние снабдихме стаята с електрически печка
swe-ref-ggl: vi försedde rummet med ett elektriskt värmare
bul-ref-ggl: Сложихме в стаята електрически нагревател
swe-rgl:     vi försedde rummet med ett elektriskt värmare
bul-rgl:     ние снабдихме стаята с електрически нагревател
swe-ggl:     Vi gav rummet med en elektrisk värmare
bul-ggl:     Предоставихме стаята с електрически нагревател
key: 1 provide_1_V2 02332196-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA weekly_A) (UseN paper_3_N)))) NoVoc
eng-ref:     weekly paper
swe-ref-rgl: veckotidning
bul-ref-rgl: седмичен вестник
swe-ref-ggl: veckotidning
bul-ref-ggl: седмичен вестник
swe-rgl:     veckovis tidning
bul-rgl:     седмичен вестник
swe-ggl:     veckopapper
bul-ggl:     седмична хартия
key: 1 weekly_A 01975568-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA mathematical_1_A) (UseN textbook_N)))) NoVoc
eng-ref:     a mathematical textbook
swe-ref-rgl: en matematisk lärobok
bul-ref-rgl: математически учебник
swe-ref-ggl: en matematisk lärobok
bul-ref-ggl: математически учебник
swe-rgl:     en matematisk lärobok
bul-rgl:     математически учебник
swe-ggl:     en matematisk lärobok
bul-ggl:     математически учебник
key: 1 mathematical_1_A 02949213-a математически

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (GenModNP NumSg (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN studentMasc_1_N)) (UseN essay_1_N)) (ComplVV fail_1_VV ASimul PPos (ComplSlash (SlashV2a list_1_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt (NumCard several_Card)) (AdjCN (PositA important_1_A) (UseN citation_3_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     the student's essay failed to list several important citations
swe-ref-rgl: studentens essä misslyckades att lista flera viktiga källor
bul-ref-rgl: есето на студента се провали да изреди няколко важни цитати
swe-ref-ggl: studentens essä misslyckades med att lista flera viktiga citater
bul-ref-ggl: в есето на студентите не бяха изброени няколко важни цитати
swe-rgl:     studentens essä misslyckades att lista flera viktiga källor
bul-rgl:     есето на студента се провали да изреди няколко важни цитати
swe-ggl:     studentens uppsats misslyckades med att lista flera viktiga citat
bul-ggl:     в есето на студентите не бяха изброени няколко важни цитати
key: 1 citation_3_N 06776392-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA typical_1_A) (AdjCN (PositA american_1_A) (UseN girl_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     a typical American girl
swe-ref-rgl: en typisk amerikansk tjej
bul-ref-rgl: типично американско момиче
swe-ref-ggl: en typisk amerikansk tjej
bul-ref-ggl: типично американско момиче
swe-rgl:     en typisk amerikansk tjej
bul-rgl:     типично американско момиче
swe-ggl:     en typisk amerikansk tjej
bul-ggl:     типично американско момиче
key: 1 typical_1_A 02477858-a типичен

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (PredetNP such_1_Predet (MassNP (UseN action_1_N))) (UseComp (CompAP (ConjAP neither7nor_DConj (BaseAP (PositA necessary_1_A) (PositA advisable_A)))))))) NoVoc
eng-ref:     such action is neither necessary nor advisable
swe-ref-rgl: sådan handling är varken nödvändig eller tillrådlig
bul-ref-rgl: такова действие е нито необходимо нито препоръчително
swe-ref-ggl: sådan handling är varken nödvändig eller tillrådlig
bul-ref-ggl: такова действие не е нито необходимо, нито препоръчително
swe-rgl:     sådan handling är varken nödvändig eller tillrådlig
bul-rgl:     такова действие е нито необходимо нито препоръчително
swe-ggl:     sådan åtgärd är varken nödvändig eller lämplig
bul-ggl:     такова действие не е нито необходимо, нито препоръчително
key: 1 advisable_A 00067647-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (UseN physician_N)) (AdVVP now_1_AdV (AdvVP (UseComp (CompAP (UseComparA circumspect_A))) (PrepNP about_Prep (MassNP (GerundCN (ComplSlash (SlashV2a recommend_2_V2) (DetCN (DetQuant (PossPron it_Pron) NumSg) (UseN use_1_N))))))))))) NoVoc
eng-ref:     physicians are now more circumspect about recommending its use
swe-ref-rgl: läkare är nu försiktigare om att rekommendera dess användning
bul-ref-rgl: лекари сега са по-предвидливи при препоръчване на неговата употреба
swe-ref-ggl: läkare är nu mer försiktiga med att rekommendera användningen
bul-ref-ggl: лекарите сега са по-внимателни, когато препоръчват използването му
swe-rgl:     läkare är nu försiktigare om att rekommendera dess användning
bul-rgl:     лекари сега са по-предвидливи за препоръчване неговата употреба
swe-ggl:     läkare är nu mer försiktiga med att rekommendera användningen
bul-ggl:     лекарите сега са по-внимателни, когато препоръчват използването му
key: 1 circumspect_A 01904557-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA alluring_A) (UseN prospect_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     an alluring prospect
swe-ref-rgl: en lockande utsikt
bul-ref-rgl: съблазнителна перспектива
swe-ref-ggl: en lockande utsikt
bul-ref-ggl: привлекателна перспектива
swe-rgl:     en lockande utsikt
bul-rgl:     съблазнителна перспектива
swe-ggl:     en lockande utsikter
bul-ggl:     привлекателна перспектива
key: 1 alluring_A 02104760-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA slow_1_A) (UseN walker_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a slow walker
swe-ref-rgl: en långsam fotgängare
bul-ref-rgl: бавен пешеходец
swe-ref-ggl: en långsam fotgängare
bul-ref-ggl: бавен пешеходец
swe-rgl:     en långsam fotgängare
bul-rgl:     бавен пешеходец
swe-ggl:     en långsam vandrare
bul-ggl:     бавен проходилка
key: 1 slow_1_A 00983718-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (PossNP (AdjCN (PositA advanced_1_A) (UseN form_1_N)) (MassNP (UseN life_1_N)))) (ComplVV may_2_VV ASimul PPos (AdvVP (UseComp (CompAP (PositA anomalous_A))) (PrepNP in_1_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN universe_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     advanced forms of life may be anomalous in the universe
swe-ref-rgl: avancerade former av liv kan vara avvikande i universumet
bul-ref-rgl: напреднали форми на живот могат да бъдат аномални във вселената
swe-ref-ggl: avancerade former av liv kan vara avvikande i universumet
bul-ref-ggl: напредналите форми на живот могат да бъдат ненормални във Вселената
swe-rgl:     avancerade former av liv får vara avvikande i universumet
bul-rgl:     напреднали форми на живот могат да бъдат аномални във вселената
swe-ggl:     avancerade former av liv kan vara avvikande i universum
bul-ggl:     напредналите форми на живот могат да бъдат ненормални във Вселената
key: 1 anomalous_A 01601037-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron he_Pron) (ReflVPSlash (SlashV2a have_1_V2) (AdvRNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (UseN dispute_1_N)) with_Prep (ReflPoss NumSg (UseN wife_N))))))) NoVoc
eng-ref:     he had a dispute with his wife
swe-ref-rgl: han hade en tvist med sin fru
bul-ref-rgl: той има разногласие със своята съпруга
swe-ref-ggl: han hade en tvist med sin fru
bul-ref-ggl: той има спор със съпругата си
swe-rgl:     han hade en tvist med sin fru
bul-rgl:     той има разногласие със своята съпруга
swe-ggl:     han hade en tvist med sin fru
bul-ggl:     той има спор със съпругата си
key: 1 dispute_1_N 07196595-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA hereditary_2_A) (UseN monarchy_N)))) NoVoc
eng-ref:     hereditary monarchy
swe-ref-rgl: ärftlig monarki
bul-ref-rgl: наследствена монархия
swe-ref-ggl: ärftlig monarki
bul-ref-ggl: наследствена монархия
swe-rgl:     ärftlig monarki
bul-rgl:     наследствена монархия
swe-ggl:     ärftlig monarki
bul-ggl:     наследствена монархия
key: 1 hereditary_2_A 01317151-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (UsePron i_Pron) (AdvVP (UseV abstain_2_V) (PrepNP from_Prep (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN alcohol_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     I abstain from alcohol
swe-ref-rgl: jag avstår från alkohol
bul-ref-rgl: аз се въздържам от алкохол
swe-ref-ggl: jag avstår från alkohol
bul-ref-ggl: Въздържам се от алкохола
swe-rgl:     jag avstår från alkohol
bul-rgl:     аз се въздържам от алкохол
swe-ggl:     Jag avstår från alkohol
bul-ggl:     Въздържам се от алкохола
key: 1 abstain_2_V 01198570-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA acoustic_1_A) (PossNP (UseN property_2_N) (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (UseN hall_1_N)))))) NoVoc
eng-ref:     acoustic properties of a hall
swe-ref-rgl: en sals akustiska egenskaper
bul-ref-rgl: акустични свойства на зала
swe-ref-ggl: en sals akustiska egenskaper
bul-ref-ggl: акустични свойства на зала
swe-rgl:     akustiska egenskaper av en sal
bul-rgl:     акустични свойства на зала
swe-ggl:     akustiska egenskaper hos en hall
bul-ggl:     акустични свойства на зала
key: 1 acoustic_1_A 02879771-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA colourful_1_A) (UseN language_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     colorful language
swe-ref-rgl: färgstarkt språk
bul-ref-rgl: цветист език
swe-ref-ggl: färgstarkt språk
bul-ref-ggl: пъстър език
swe-rgl:     färgstarkt språk
bul-rgl:     цветист език
swe-ggl:     färgstarkt språk
bul-ggl:     цветен език
key: 1 colourful_1_A 00407944-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN unemployment_N)) (ComplSlash (SlashV2a reach_1_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA dangerous_1_A) (UseN proportion_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     unemployment reached dangerous proportions
swe-ref-rgl: arbetslösheten nådde farliga nivåer
bul-ref-rgl: безработицата достигна опасни пропорции
swe-ref-ggl: arbetslösheten nådde farliga nivåer
bul-ref-ggl: безработицата достигна опасни размери
swe-rgl:     arbetslösheten nådde farliga proportioner
bul-rgl:     безработицата достигна опасни пропорции
swe-ggl:     arbetslösheten nått farliga proportioner
bul-ggl:     безработицата достигна опасни пропорции
key: 1 dangerous_1_A 02066198-a опасен

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (PossNP (UseN world_1_N) (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN today_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     the world of today
swe-ref-rgl: dagens värld
bul-ref-rgl: света на деня
swe-ref-ggl: dagens värld
bul-ref-ggl: днешния свят
swe-rgl:     världen av dagen
bul-rgl:     света на деня
swe-ggl:     dagens värld
bul-ggl:     днешния свят
key: 1 today_1_N 15287732-n idag dessa dagar

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA angelic_1_A) (UseN beneficence_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     angelic beneficence
swe-ref-rgl: änglalik välgörenhet
bul-ref-rgl: ангелско благодеяние
swe-ref-ggl: änglalik välgörenhet
bul-ref-ggl: ангелско благодеяние
swe-rgl:     änglalik välgörenhet
bul-rgl:     ангелско благодеяние
swe-ggl:     änglalös välgörenhet
bul-ggl:     ангелско благодеяние
key: 1 angelic_1_A 01133761-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA descriptive_2_A) (UseN grammar_N)))) NoVoc
eng-ref:     descriptive grammar
swe-ref-rgl: deskriptiv grammatik
bul-ref-rgl: дескриптивна граматика
swe-ref-ggl: deskriptiv grammatik
bul-ref-ggl: описателна граматика
swe-rgl:     deskriptiv grammatik
bul-rgl:     дескриптивна граматика
swe-ggl:     beskrivande grammatik
bul-ggl:     описателна граматика
key: 1 descriptive_2_A 00735762-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA active_6_A) (UseN ingredient_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     an active ingredient
swe-ref-rgl: en aktiv ingrediens
bul-ref-rgl: активна съставка
swe-ref-ggl: en aktiv ingrediens
bul-ref-ggl: активна съставка
swe-rgl:     en aktiv ingrediens
bul-rgl:     активна съставка
swe-ggl:     en aktiv ingrediens
bul-ggl:     активна съставка
key: 1 active_6_A 00042677-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA minor_1_A) (UseN poet_N)))) NoVoc
eng-ref:     a minor poet
swe-ref-rgl: en obetydlig poet
bul-ref-rgl: второстепенен поет
swe-ref-ggl: en obetydlig poet
bul-ref-ggl: малък поет
swe-rgl:     en lägre poet
bul-rgl:     второстепенен поет
swe-ggl:     en mindre poet
bul-ggl:     малък поет
key: 1 minor_1_A 01476226-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN news_1_N)) (ComplSlash (SlashV2a anger_V2) (UsePron he_Pron))))) NoVoc
eng-ref:     The news angered him
swe-ref-rgl: nyheten förargade honom
bul-ref-rgl: новината го ядоса
swe-ref-ggl: Nyheten gjorde honom arg
bul-ref-ggl: Новината го разгневи
swe-rgl:     nyheten förargade honom
bul-rgl:     новината го ядоса
swe-ggl:     Nyheten gjorde honom arg
bul-ggl:     Новината го разгневи
key: 1 anger_V2 01789790-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA noxious_A) (UseN idea_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     noxious ideas
swe-ref-rgl: skadliga idéer
bul-ref-rgl: вредни идеи
swe-ref-ggl: skadliga idéer
bul-ref-ggl: вредни идеи
swe-rgl:     skadliga idéer
bul-rgl:     вредни идеи
swe-ggl:     skadliga idéer
bul-ggl:     вредни идеи
key: 1 noxious_A 01615595-a пагубен вреден

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA cosmic_1_A) (UseN catastrophe_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     cosmic catastrophe
swe-ref-rgl: kosmisk katastrof
bul-ref-rgl: космическа катастрофа
swe-ref-ggl: kosmisk katastrof
bul-ref-ggl: космическа катастрофа
swe-rgl:     kosmisk katastrof
bul-rgl:     космическа катастрофа
swe-ggl:     kosmisk katastrof
bul-ggl:     космическа катастрофа
key: 1 cosmic_1_A 02713543-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (UseDAP (DetDAP (DetQuant some_Quant NumSg))) (UseComp (CompAP (PositA amiss_A)))))) NoVoc
eng-ref:     something is amiss
swe-ref-rgl: någonting är fel
bul-ref-rgl: нещо е грешно
swe-ref-ggl: någonting är fel
bul-ref-ggl: нещо не е наред
swe-rgl:     någonting är fel
bul-rgl:     нещо е грешно
swe-ggl:     något är okej
bul-ggl:     нещо не е наред
key: 1 amiss_A 01096064-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA lively_1_A) (UseN discussion_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a lively discussion
swe-ref-rgl: en livlig diskussion
bul-ref-rgl: будна дискусия
swe-ref-ggl: en livlig diskussion
bul-ref-ggl: оживена дискусия
swe-rgl:     en livlig diskussion
bul-rgl:     будна дискусия
swe-ggl:     en livlig diskussion
bul-ggl:     оживена дискусия
key: 1 lively_1_A 00808265-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttImpSg PPos (ImpVP (ComplSlash (SlashV2A keep_1_V2A (PositA alive_5_A)) (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN hope_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     keep hope alive
swe-ref-rgl: håll hoppet levande
bul-ref-rgl: поддържай надеждата жива
swe-ref-ggl: håll hoppet levande
bul-ref-ggl: поддържайте надежда жива
swe-rgl:     håll hoppet levande
bul-rgl:     поддържай надеждата жива
swe-ggl:     håll hoppet levande
bul-ggl:     поддържайте надежда жива
key: 1 alive_5_A 00930614-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PNeg (PredVP (UsePron we_Pron) (ComplVV can_1_VV ASimul PPos (ComplVV afford_3_VV ASimul PPos (AdvVP (ComplSlash (SlashV2a send_7_V2) (DetCN (DetQuant (PossPron we_Pron) NumPl) (UseN child_1_N))) (PrepNP to_2_Prep (MassNP (UseN college_2_N))))))))) NoVoc
eng-ref:     We can't afford to send our children to college
swe-ref-rgl: vi kan inte råd att skicka våra barn till högskolan
bul-ref-rgl: ние не можем да си позволим да изпратим нашите деца в колеж
swe-ref-ggl: vi kan inte råd att skicka våra barn till högskolan
bul-ref-ggl: Не можем да си позволим да изпратим децата си в колежа
swe-rgl:     vi kan inte råda att skicka våra barn till college
bul-rgl:     ние не можем да си позволим да изпратим нашите деца на колеж
swe-ggl:     Vi har inte råd att skicka våra barn till college
bul-ggl:     Не можем да си позволим да изпратим децата си в колежа
key: 1 afford_3_VV 02750326-v позволявам си позволя си

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron he_Pron) (ComplSlash (SlashV2a do_3_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA bully_A) (UseN job_5_N))))))) NoVoc
eng-ref:     he did a bully job
swe-ref-rgl: han gjorde ett bra jobb
bul-ref-rgl: той върши страхотна работа
swe-ref-ggl: han gjorde ett bra jobb
bul-ref-ggl: той върши груба работа
swe-rgl:     han gjorde ett bra jobb
bul-rgl:     той върши страхотна работа
swe-ggl:     han gjorde ett mobbande jobb
bul-ggl:     той върши груба работа
key: 1 bully_A 01127641-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (PossNP (UseN aggravation_3_N) (DetCN (DetQuant (PossPron she_Pron) NumSg) (UseN condition_1_N)))) (ComplSlash (SlashV2a result_from_V2) (MassNP (PossNP (UseN lack_N) (MassNP (UseN care_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     the aggravation of her condition resulted from lack of care
swe-ref-rgl: förvärrandet av hennes tillstånd berodde på brist av vård
bul-ref-rgl: влошаването на нейното състояние се получи от липса на грижа
swe-ref-ggl: förvärrandet av hennes tillstånd berodde på brist av vård
bul-ref-ggl: влошаването на състоянието й се дължи на липса на грижи
swe-rgl:     förvärrandet av hennes tillstånd berodde på brist av vård
bul-rgl:     влошаването на нейното състояние се получи от липса на грижа
swe-ggl:     förvärringen av hennes tillstånd berodde på brist på vård
bul-ggl:     влошаването на състоянието й се дължи на липса на грижи
key: 1 aggravation_3_N 00375643-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PNeg (PredVP (GenModNP NumSg (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (UseN child_1_N)) (UseN allowance_1a_N)) (ComplVV should_VV ASimul PPos (UseComp (CompAP (AdAP too_AdA (PositA generous_1_A)))))))) NoVoc
eng-ref:     a child's allowance should not be too generous
swe-ref-rgl: ett barns veckopeng bör inte vara för generöst
bul-ref-rgl: надбавката за дете не трябва да бъде твърде щедра
swe-ref-ggl: ett barns veckopeng bör inte vara för generöst
bul-ref-ggl: детската надбавка не трябва да бъде прекалено щедра
swe-rgl:     ett barns bidrag bör inte vara för generöst
bul-rgl:     надбавката на дете не трябва да бъде твърде щедра
swe-ggl:     Barnbidrag bör inte vara för generöst
bul-ggl:     детската надбавка не трябва да бъде прекалено щедра
key: 1 allowance_1a_N 13307277-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA smart_7_A) (UseN weapon_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     smart weapons
swe-ref-rgl: smarta vapen
bul-ref-rgl: умни оръжия
swe-ref-ggl: smarta vapen
bul-ref-ggl: умни оръжия
swe-rgl:     smarta vapen
bul-rgl:     умни оръжия
swe-ggl:     smarta vapen
bul-ggl:     умни оръжия
key: 1 smart_7_A 00184018-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant this_Quant NumSg) (UseN boss_1_N)) (ReflVPSlash (SlashV2a abuse_1_V2) (ReflPoss NumPl (UseN worker_1_N)))))) NoVoc
eng-ref:     This boss abuses his workers
swe-ref-rgl: denna chef missbrukar sina arbetare
bul-ref-rgl: този шеф малтретира своите работници
swe-ref-ggl: denna chef missbrukar sina arbetare
bul-ref-ggl: Този шеф злоупотребява с работниците си
swe-rgl:     denna chef misshandlar sina arbetare
bul-rgl:     този шеф малтретира своите работници
swe-ggl:     Denna chef missbrukar sina arbetare
bul-ggl:     Този шеф злоупотребява с работниците си
key: 1 abuse_1_V2 02522260-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron she_Pron) (AdvVP (UseV graduate_V) (yearAdv (intYear 1990)))))) NoVoc
eng-ref:     She graduated in 1990
swe-ref-rgl: hon utexaminerades år 1990
bul-ref-rgl: тя завърши през 1990
swe-ref-ggl: Hon tog examen 1990
bul-ref-ggl: Завършва през 1990 г.
swe-rgl:     hon utexaminerade år 1990
bul-rgl:     тя завърши през 1990
swe-ggl:     Hon tog examen 1990
bul-ggl:     Завършва през 1990 г.
key: 1 graduate_V 02269205-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA maximum_A) (UseN pressure_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     maximum pressure
swe-ref-rgl: maximalt tryck
bul-ref-rgl: максимално налягане
swe-ref-ggl: maximalt tryck
bul-ref-ggl: максимално налягане
swe-rgl:     maximalt tryck
bul-rgl:     максимално налягане
swe-ggl:     maximalt tryck
bul-ggl:     максимално налягане
key: 1 maximum_A 01498873-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PastPartAP (AdvVPSlash (SlashV2a receive_1_V2) (PrepNP from_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumPl) (PossNP (UseN depths_N) (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN space_2_N))))))) (UseN signal_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     signals received from the depths of space
swe-ref-rgl: signaler mottagna från rymdens djup
bul-ref-rgl: сигнали получени от дълбините на космоса
swe-ref-ggl: signaler mottagna från rymdens djup
bul-ref-ggl: сигнали, получени от дълбините на космоса
swe-rgl:     signaler mottagna från djupen av rymden
bul-rgl:     сигнали получени от дълбините на космоса
swe-ggl:     signaler mottagna från djupet av rymden
bul-ggl:     сигнали, получени от дълбините на пространството
key: 1 depths_N 08517241-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttAdv (GerundAdv (AdvVP (ComplSlash (SlashV2a hurry_V2) (DetCN (DetQuant (PossPron they_Pron) NumSg) (UseN education_2_N))) along_3_Adv))) NoVoc
eng-ref:     hurrying their education along
swe-ref-rgl: påskyndandes deras utbildning
bul-ref-rgl: забързвайки тяхното образование напред
swe-ref-ggl: skynda på deras utbildning
bul-ref-ggl: бързат да учат заедно
swe-rgl:     påskyndandes deras utbildning fram
bul-rgl:     забързвайки тяхното образование напред
swe-ggl:     skynda på sin utbildning tillsammans
bul-ggl:     бързат да учат заедно
key: 1 along_3_Adv 00069386-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA sexual_2_A) (UseN spore_N)))) NoVoc
eng-ref:     sexual spores
swe-ref-rgl: sexuella sporer
bul-ref-rgl: сексуални спори
swe-ref-ggl: sexuella sporer
bul-ref-ggl: сексуални спори
swe-rgl:     sexuella sporer
bul-rgl:     сексуални спори
swe-ggl:     sexuella sporer
bul-ggl:     сексуални спори
key: 1 sexual_2_A 02142650-a сексуален полов

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA heavy_4_A) (UseN silence_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a heavy silence
swe-ref-rgl: en tung tystnad
bul-ref-rgl: тежко мълчание
swe-ref-ggl: en tung tystnad
bul-ref-ggl: тежко мълчание
swe-rgl:     en tung tystnad
bul-rgl:     тежко мълчание
swe-ggl:     en tung tystnad
bul-ggl:     тежко мълчание
key: 1 heavy_4_A 01192305-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (AdjCN (PositA wild_1_A) (UseN rice_1_N))) (AdvVP (AdvVP (PassVPSlash (SlashV2a serve_5_V2)) (PrepNP as_Prep (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (UseN accompaniment_3_N)))) (PrepNP to_3_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (AdjCN (PositA main_2_A) (UseN dish_2_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     wild rice was served as an accompaniment to the main dish
swe-ref-rgl: det vilda riset serverades som en sidorätt till huvudrätten
bul-ref-rgl: дивият ориз беше сервиран като гарнитура към основното ястие
swe-ref-ggl: Vildt ris serverades som en sidorätt till huvudrätten
bul-ref-ggl: дивият ориз се поднасяше като съпровод на основното ястие
swe-rgl:     det vilda riset serverades som en komplettering till den huvudsakliga rätten
bul-rgl:     дивият ориз беше сервиран като гарнитура към основното ястие
swe-ggl:     Vildt ris serverades som ett ackompanjemang till huvudrätten
bul-ggl:     дивият ориз се поднасяше като съпровод на основното ястие
key: 1 accompaniment_3_N 05116811-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (UsePron i_Pron) (AdvVP (ComplSlash (SlashV2a see_1_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumPl) (PossNP (UseN light_1_N) (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (UseN town_1_N))))) ahead_1_Adv)))) NoVoc
eng-ref:     I see the lights of a town ahead
swe-ref-rgl: jag ser ljusen av en stad framåt
bul-ref-rgl: аз виждам светлините на град напред
swe-ref-ggl: jag ser ljusen av en stad framåt
bul-ref-ggl: Виждам светлините на един град напред
swe-rgl:     jag ser ljusen av en stad framåt
bul-rgl:     аз виждам светлините на град напред
swe-ggl:     Jag ser ljusen i en stad framåt
bul-ggl:     Виждам светлините на един град напред
key: 1 ahead_1_Adv 00067181-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA questionable_1_A) (UseN reputation_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a questionable reputation
swe-ref-rgl: ett tvivelaktigt rykte
bul-ref-rgl: спорна репутация
swe-ref-ggl: ett tvivelaktigt rykte
bul-ref-ggl: спорна репутация
swe-rgl:     ett tvivelaktigt rykte
bul-rgl:     спорна репутация
swe-ggl:     ett tvivelaktigt rykte
bul-ggl:     спорна репутация
key: 1 questionable_1_A 01922610-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN chairman_N)) (ComplSlash (SlashV2a address_2_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (PossNP (UseN board_1_N) (DetCN (DetQuant gen_Quant NumPl) (UseN trustee_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     The chairman addressed the board of trustees
swe-ref-rgl: ordföranden tilltalade styrelsen av förmyndarna
bul-ref-rgl: председателят се обърна към борда на попечителите
swe-ref-ggl: ordföranden tilltalade styrelsen av förmyndarna
bul-ref-ggl: Председателят се обърна към управителния съвет
swe-rgl:     ordföranden tilltalade styrelsen av förmyndarna
bul-rgl:     председателят се обърна към борда на попечителите
swe-ggl:     Ordföranden hänvisade till förvaltningsstyrelsen
bul-ggl:     Председателят се обърна към управителния съвет
key: 1 address_2_V2 00991233-v

abs: PhrUttMark NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant (PossPron youSgFem_Pron) NumSg) (SentCN (UseN ability_1_N) (EmbedVP ASimul PPos (ComplSlash (SlashV2a speak_1_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt (NumCard (NumNumeral (num (pot3as4 (pot2as3 (pot1as2 (pot0as1 (pot0 n6))))))))) (UseN language_1_N)))))) (ComplSlash (SlashV2a amaze_1_V2) (UsePron i_Pron))))) NoVoc ExclMark
eng-ref:     Your ability to speak six languages amazes me!
swe-ref-rgl: Din förmåga att tala sex språk förvånar mig!
bul-ref-rgl: твоето умение да говориш шест езика ме удивлява!
swe-ref-ggl: Din förmåga att tala sex språk förvånar mig!
bul-ref-ggl: Способността ви да говорите шест езика ме учудва!
swe-rgl:     Din förmåga att tala sex språk förvånar mig!
bul-rgl:     твоето умение да говори шест езика ме удивлява!
swe-ggl:     Din förmåga att tala sex språk förvånar mig!
bul-ggl:     Способността ви да говорите шест езика ме учудва!
key: 1 amaze_1_V2 00726794-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA dry_3_A) (UseN paint_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     dry paint
swe-ref-rgl: torr färg
bul-ref-rgl: суха боя
swe-ref-ggl: torr färg
bul-ref-ggl: суха боя
swe-rgl:     torr färg
bul-rgl:     суха боя
swe-ggl:     torr färg
bul-ggl:     суха боя
key: 1 dry_3_A 02566037-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA prestigious_1_A) (UseN author_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a prestigious author
swe-ref-rgl: en prestigefylld författare
bul-ref-rgl: престижен автор
swe-ref-ggl: en prestigefylld författare
bul-ref-ggl: престижен автор
swe-rgl:     en prestigefylld författare
bul-rgl:     престижен автор
swe-ggl:     en prestigefylld författare
bul-ggl:     престижен автор
key: 1 prestigious_1_A 01990022-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA moral_1_A) (UseN life_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a moral life
swe-ref-rgl: ett moraliskt liv
bul-ref-rgl: морален живот
swe-ref-ggl: ett moraliskt liv
bul-ref-ggl: морален живот
swe-rgl:     ett moraliskt liv
bul-rgl:     морален живот
swe-ggl:     ett moraliskt liv
bul-ggl:     морален живот
key: 1 moral_1_A 01552360-a нравствен морален

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (PossNP (UseN throat_3_N) (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (UseN chimney_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     the throat of a chimney
swe-ref-rgl: skorstens hals
bul-ref-rgl: гърлото на комин
swe-ref-ggl: en skorstens hals
bul-ref-ggl: гърлото на комина
swe-rgl:     halsen av en skorsten
bul-rgl:     гърлото на комин
swe-ggl:     en skorstens hals
bul-ggl:     гърлото на комина
key: 1 throat_3_N 04435898-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (ConjAP and_Conj (BaseAP (PositA lively_1_A) (PositA attractive_1_A))) (UseN parent_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     lively and attractive parents
swe-ref-rgl: livliga och attraktiva föräldrar
bul-ref-rgl: будни и привлекателни родители
swe-ref-ggl: livliga och attraktiva föräldrar
bul-ref-ggl: живи и привлекателни родители
swe-rgl:     livliga och attraktiva föräldrar
bul-rgl:     будни и привлекателни родители
swe-ggl:     livliga och attraktiva föräldrar
bul-ggl:     живи и привлекателни родители
key: 1 lively_1_A 00808265-a оживен

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA native_3_A) (UseN americanMasc_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     native Americans
swe-ref-rgl: infödda amerikaner
bul-ref-rgl: първични американци
swe-ref-ggl: indianer
bul-ref-ggl: коренни американци
swe-rgl:     infödda amerikaner
bul-rgl:     първични американци
swe-ggl:     indianer
bul-ggl:     родени американци
key: 1 native_3_A 01040830-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA good_8_A) (UseN mechanic_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a good mechanic
swe-ref-rgl: en bra mekaniker
bul-ref-rgl: добър механик
swe-ref-ggl: en bra mekaniker
bul-ref-ggl: добър механик
swe-rgl:     en bra mekaniker
bul-rgl:     добър механик
swe-ggl:     en bra mekaniker
bul-ggl:     добър механик
key: 1 good_8_A 02234002-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumPl) (UseN child_1_N)) (AdvVP (AdvVP (UseV run_1_V) (PrepNP down_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN hill_1_N)))) amain_1_Adv)))) NoVoc
eng-ref:     the children ran down the hill amain
swe-ref-rgl: barnen sprang nerför kullen med full fart
bul-ref-rgl: децата бягаха надолу по хълма с пълна скорост
swe-ref-ggl: barnen sprang nerför kullen
bul-ref-ggl: децата изтичаха по хълма
swe-rgl:     barnen sprang nerför kullen med full fart
bul-rgl:     децата бягаха надолу по хълма с пълна скорост
swe-ggl:     barnen sprang nerför kullen
bul-ggl:     децата изтичаха по хълма
key: 1 amain_1_Adv 00274564-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA crowded_A) (UseN program_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a crowded program
swe-ref-rgl: ett trångt program
bul-ref-rgl: претъпкана програма
swe-ref-ggl: ett trångt program
bul-ref-ggl: претъпкана програма
swe-rgl:     ett trångt program
bul-rgl:     претъпкана програма
swe-ggl:     ett trångt program
bul-ggl:     претъпкана програма
key: 1 crowded_A 00561916-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (AdvNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (UseN about_face_2_N)) (PrepNP on_1_Prep (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (AdjCN (PositA foreign_1_A) (UseN policy_2_N)))))) NoVoc
eng-ref:     an about-face on foreign policy
swe-ref-rgl: en helomvändning angående utrikespolitiken
bul-ref-rgl: пълна промяна на външната политика
swe-ref-ggl: en helomvändning angående utrikespolitiken
bul-ref-ggl: лице на външната политика
swe-rgl:     en helomvändning på den utländska politiken
bul-rgl:     пълна промяна на външната политика
swe-ggl:     ett ansikte mot utrikespolitiken
bul-ggl:     лице на външната политика
key: 1 about_face_2_N 00164227-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (PossNP (UseN addition_2_N) (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (UseN bathroom_1_N)))) (UseComp (CompNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA major_1_A) (UseN improvement_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     the addition of a bathroom was a major improvement
swe-ref-rgl: Tillägget av ett badrum var en stor förbättring
bul-ref-rgl: добавянето на баня беше голямо подобрение
swe-ref-ggl: Tillägget av ett badrum var en stor förbättring
bul-ref-ggl: добавянето на баня е голямо подобрение
swe-rgl:     Tillägget av ett badrum var en stor förbättring
bul-rgl:     добавянето на баня беше голямо подобрение
swe-ggl:     Tillägget av ett badrum var en stor förbättring
bul-ggl:     добавянето на баня е голямо подобрение
key: 1 addition_2_N 02682269-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA diploid_A) (AdjCN (PositA somatic_A) (UseN cell_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     diploid somatic cells
swe-ref-rgl: diploida somatiska celler
bul-ref-rgl: диплоидни соматични клетки
swe-ref-ggl: diploida somatiska celler
bul-ref-ggl: диплоидни соматични клетки
swe-rgl:     diploida somatiska celler
bul-rgl:     диплоидни соматични клетки
swe-ggl:     diploida somatiska celler
bul-ggl:     диплоидни соматични клетки
key: 1 diploid_A 01151125-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant (PossPron she_Pron) NumSg) (UseN action_1_N)) (ComplSlash (SlashV2a amount_to_1_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (UseN rebellion_1_N)))))) NoVoc
eng-ref:     Her action amounted to a rebellion
swe-ref-rgl: hennes handling utgjorde ett uppror
bul-ref-rgl: нейното действие представлява бунт
swe-ref-ggl: hennes handling utgjorde ett uppror
bul-ref-ggl: Действието й представляваше бунт
swe-rgl:     hennes handling utgjorde ett uppror
bul-rgl:     нейното действие представлява бунт
swe-ggl:     Hennes handling utgjorde ett uppror
bul-ggl:     Действието й представляваше бунт
key: 1 amount_to_1_V2 02671069-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA apogean_A) (UseN tide_1_N))) (AdvVP (UseV occur_1_V) (SubjS when_Subj (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN moon_1_N)) (UseComp (CompAdv (PrepNP at_1_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (PossNP (UseN apogee_1_N) (DetCN (DetQuant (PossPron it_Pron) NumSg) (UseN orbit_1_N)))))))))))))) NoVoc
eng-ref:     apogean tides occur when the moon is at the apogee of its orbit
swe-ref-rgl: apogeiska tidvatten uppstår när månen är i apogeum av dess omloppsbana
bul-ref-rgl: апогейни приливи се случват когато луната е на апогея на своята орбита
swe-ref-ggl: apogeiska tidvatten uppstår när månen är i apogeum av dess omloppsbana
bul-ref-ggl: апогейните приливи се появяват, когато луната е на апогея на своята орбита
swe-rgl:     apogeiska tidvatten uppstår när månen är hos apogeumet av dess omloppsbana
bul-rgl:     апогейни приливи се случват когато луната е на апогея на своята орбита
swe-ggl:     apogeiska tidvatten inträffar när månen är på apogee i sin bana
bul-ggl:     апогейните приливи се появяват, когато луната е на апогея на своята орбита
key: 1 apogean_A 02644347-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron he_Pron) (AdvVP (ComplSlash (SlashV2a advocate_1_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (PossNP (UseN application_1_N) (MassNP (UseN statistics_N))))) (PrepNP to_3_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN problem_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     he advocated the application of statistics to the problem
swe-ref-rgl: han förespråkade tillämpningen av statistik på problemet
bul-ref-rgl: той се застъпи за приложението на статистика към проблема
swe-ref-ggl: han förespråkade tillämpningen av statistik på problemet
bul-ref-ggl: той се застъпва за прилагането на статистически данни за задачата
swe-rgl:     han förespråkade tillämpningen av statistik till problemet
bul-rgl:     той се застъпи за приложението на статистика към проблема
swe-ggl:     han förespråkade tillämpningen av statistiken på problemet
bul-ggl:     той се застъпва за прилагането на статистически данни за проблема
key: 1 application_1_N 00950950-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA accidental_A) (UseN shooting_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     an accidental shooting
swe-ref-rgl: en oavsiktlig skjutning
bul-ref-rgl: инцидентна стрелба
swe-ref-ggl: en oavsiktlig skjutning
bul-ref-ggl: случайно стрелба
swe-rgl:     en oavsiktlig skjutning
bul-rgl:     инцидентна стрелба
swe-ggl:     en oavsiktlig skytte
bul-ggl:     случайно стрелба
key: 1 accidental_A 01341947-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA ambrosial_1_A) (UseN food_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     ambrosial food
swe-ref-rgl: ambrosisk mat
bul-ref-rgl: божествена храна
swe-ref-ggl: ambrosisk mat
bul-ref-ggl: амброзиална храна
swe-rgl:     ambrosisk mat
bul-rgl:     божествена храна
swe-ggl:     ambrosial mat
bul-ggl:     амброзиална храна
key: 1 ambrosial_1_A 02404495-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron they_Pron) (AdvVP (AdvVP (UseV migrate_2_V) eastwards_Adv) (PrepNP to_3_Prep (UsePN sweden_PN)))))) NoVoc
eng-ref:     they migrated eastward to Sweden
swe-ref-rgl: De migrerade österut till Sverige
bul-ref-rgl: те мигрираха на изток към Швеция
swe-ref-ggl: De migrerade österut till Sverige
bul-ref-ggl: те мигрират на изток към Швеция
swe-rgl:     De migrerade österut till Sverige
bul-rgl:     те мигрираха на исток към Швеция
swe-ggl:     De migrerade österut till Sverige
bul-ggl:     те мигрират на изток към Швеция
key: 1 eastwards_Adv 00325528-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA sweet_1_A) (AdjCN (PositA little_8_A) (UseN deal_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     a sweet little deal
swe-ref-rgl: en ljuv liten överenskommelse
bul-ref-rgl: сладка малка сделка
swe-ref-ggl: en ljuv liten överenskommelse
bul-ref-ggl: сладка малка сделка
swe-rgl:     en ljuv liten affär
bul-rgl:     сладка малка сделка
swe-ggl:     en söt liten affär
bul-ggl:     сладка малка сделка
key: 1 little_8_A 00858857-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (ImpersCl (none_of_NP_affair_VP (UsePron youSg_Pron))))) NoVoc
eng-ref:     it is none of your affair
swe-ref-rgl: det är inte din ensak
bul-ref-rgl: не е твоя работата
swe-ref-ggl: det är inte din ensak
bul-ref-ggl: това не е твоя работа
swe-rgl:     det är ingen av din ensak
bul-rgl:     не е работата на теб
swe-ggl:     det är ingen av din affär
bul-ggl:     това не е твоя афера
key: 1 none_of_NP_affair_VP 05679169-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN solution_1_N)) (UseV acidify_2_V)))) NoVoc
eng-ref:     the solution acetified
swe-ref-rgl: lösningen surgjordes
bul-ref-rgl: разтворът се подкисели
swe-ref-ggl: lösningen surgjordes
bul-ref-ggl: разтворыт се окисли
swe-rgl:     lösningen surgjordes
bul-rgl:     разтворът се подкисели
swe-ggl:     lösningen acetatiserades
bul-ggl:     решението е осиновено
key: 1 acidify_2_V 00265761-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA philharmonic_1_A) (UseN player_2_N)))) NoVoc
eng-ref:     philharmonic players
swe-ref-rgl: filharmoniker
bul-ref-rgl: филхармонични изпълнители
swe-ref-ggl: filharmoniker
bul-ref-ggl: филхармонични музиканти
swe-rgl:     filharmoniska spelare
bul-rgl:     филхармонични изпълнители
swe-ggl:     filharmoniska spelare
bul-ggl:     филхармонични играчи
key: 1 philharmonic_1_A 03110716-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA personal_1_A) (UseN favour_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a personal favor
swe-ref-rgl: en personlig tjänst
bul-ref-rgl: лична услуга
swe-ref-ggl: en personlig tjänst
bul-ref-ggl: лична услуга
swe-rgl:     en personlig tjänst
bul-rgl:     лична услуга
swe-ggl:     en personlig tjänst
bul-ggl:     лична услуга
key: 1 personal_1_A 01771841-a персонален личен

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA ramshackle_A) (AdjCN (PositA antediluvian_2_A) (UseN tenement_N))))) NoVoc
eng-ref:     a ramshackle antediluvian tenement
swe-ref-rgl: ett fallfärdigt föråldrat hyreshus
bul-ref-rgl: разнебитена допотопна барака
swe-ref-ggl: ett fallfärdigt föråldrat hyreshus
bul-ref-ggl: разнебитена допотопна барака
swe-rgl:     ett fallfärdigt föråldrat hyreshus
bul-rgl:     разнебитена допотопна барака
swe-ggl:     en ramshackle antediluvian tenement
bul-ggl:     кошмарно преддверие
key: 1 antediluvian_2_A 01643372-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttVPShort (ComplVV have_5_VV ASimul PPos (ComplSlash (SlashV2A keep_1_V2A (EnoughAP (PositA high_1_A) ASimul PPos (ComplSlash (SlashV2A make_2_V2A (SentAP (PositA economic_5_A) (EmbedVP ASimul PPos (ComplSlash (SlashV2a continue_3_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN service_1_N)))))) (UsePron it_Pron)))) (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (UseN price_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     have to keep prices high enough to make it economic to continue the service
swe-ref-rgl: behöver hålla priser höga nog för att göra det lönsamt att fortsätta med tjänsten
bul-ref-rgl: трябва да поддържа цени достатъчно високи да го направят изгодно да продължи услугата
swe-ref-ggl: behöver hålla priser höga nog för att göra det lönsamt att fortsätta med tjänsten
bul-ref-ggl: трябва да поддържат цените достатъчно високи, за да бъде икономично продължаването на услугата
swe-rgl:     böra hålla priser höga nog för att göra det lönsamt att fortsätta med tjänsten
bul-rgl:     трябва да поддържа цени достатъчно високи да го направят изгодно да продължи услугата
swe-ggl:     måste hålla priserna tillräckligt höga för att göra det ekonomiskt att fortsätta tjänsten
bul-ggl:     трябва да поддържат цените достатъчно високи, за да направят икономическото продължаване на услугата
key: 1 economic_5_A 01877533-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant (PossPron she_Pron) NumSg) (PossNP (UseN acceptance_7_N) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN gift_1_N)))) (ComplSlash (SlashV2a encourage_1_V2) (UsePron he_Pron))))) NoVoc
eng-ref:     her acceptance of the gift encouraged him
swe-ref-rgl: hennes acceptans av gåvan uppmuntrade honom
bul-ref-rgl: нейното приемане на подаръка го насърчи
swe-ref-ggl: hennes acceptans av gåvan uppmuntrade honom
bul-ref-ggl: нейното приемане на подарыка го насърчи
swe-rgl:     hennes acceptans av gåvan uppmuntrade honom
bul-rgl:     нейното приемане на подаръка го насърчи
swe-ggl:     hennes acceptans av gåvan uppmuntrade honom
bul-ggl:     нейното приемане на дара го насърчи
key: 1 acceptance_7_N 00083345-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (AdvNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA good_1_A) (UseN ear_2_N))) (PrepNP for_Prep (MassNP (UseN pitch_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     a good ear for pitch
swe-ref-rgl: ett bra öra för tonhöjd
bul-ref-rgl: добро ухо за височина
swe-ref-ggl: ett bra öra för tonhöjd
bul-ref-ggl: добър слух за тон
swe-rgl:     ett bra öra för tonhöjd
bul-rgl:     добро ухо за височина
swe-ggl:     ett bra öra för tonhöjd
bul-ggl:     добро ухо за смола
key: 1 ear_2_N 05665844-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA advanced_7_A) (UseN society_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     advanced societies
swe-ref-rgl: avancerade samhällen
bul-ref-rgl: напреднали общества
swe-ref-ggl: avancerade samhällen
bul-ref-ggl: напреднали общества
swe-rgl:     avancerade samhällen
bul-rgl:     напреднали общества
swe-ggl:     avancerade samhällen
bul-ggl:     напреднали общества
key: 1 advanced_7_A 00413248-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA simple_1_A) (UseN design_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a simple design
swe-ref-rgl: en enkel design
bul-ref-rgl: изчистен дизайн
swe-ref-ggl: en enkel design
bul-ref-ggl: прост дизайн
swe-rgl:     en enkel design
bul-rgl:     прост дизайн
swe-ggl:     en enkel design
bul-ggl:     прост дизайн
key: 1 simple_1_A 02182456-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (AdvNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA abrupt_2_A) (UseN change_1_N))) (PrepNP in_1_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN weather_N))))) NoVoc
eng-ref:     an abrupt change in the weather
swe-ref-rgl: en plötslig förändring i vädret
bul-ref-rgl: рязка промяна във времето
swe-ref-ggl: en plötslig förändring i vädret
bul-ref-ggl: рязка промяна на времето
swe-rgl:     en plötslig förändring i vädret
bul-rgl:     рязка промяна във времето
swe-ggl:     en abrupt förändring i vädret
bul-ggl:     рязка промяна на времето
key: 1 abrupt_2_A 01147070-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttImpPl PPos (ImpVP (ComplSlash (SlashV2a leave_6_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt (NumCard lotsSg_Card)) (AdvCN (UseN time_2_N) (PrepNP for_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN trip_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     leave lots of time for the trip
swe-ref-rgl: lämna en hel del tid för utflykten
bul-ref-rgl: оставете много време за пътуването
swe-ref-ggl: lämna mycket tid för resan
bul-ref-ggl: Оставете много време за пътуването
swe-rgl:     lämna en hel del tid för trippet
bul-rgl:     оставете много време за пътуването
swe-ggl:     lämna mycket tid för resan
bul-ggl:     Оставете много време за пътуването
key: 1 leave_6_V2 02727313-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA noble_3_A) (UseN spirit_3_N)))) NoVoc
eng-ref:     a noble spirit
swe-ref-rgl: en ädel själ
bul-ref-rgl: благороден дух
swe-ref-ggl: en ädel själ
bul-ref-ggl: благороден дух
swe-rgl:     en ädel själ
bul-rgl:     благороден дух
swe-ggl:     en ädel ande
bul-ggl:     благороден дух
key: 1 noble_3_A 01592579-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA multicultural_A) (UseN event_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a multicultural event
swe-ref-rgl: en mångkulturell händelse
bul-ref-rgl: мултикултурно събитие
swe-ref-ggl: en mångkulturell händelse
bul-ref-ggl: мултикултурно събитие
swe-rgl:     en mångkulturell händelse
bul-rgl:     мултикултурно събитие
swe-ggl:     en mångkulturell händelse
bul-ggl:     мултикултурно събитие
key: 1 multicultural_A 02884080-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant (PossPron he_Pron) NumSg) (PossNP (UseN sphere_1_N) (MassNP (UseN activity_2_N))))) NoVoc
eng-ref:     his sphere of activity
swe-ref-rgl: hans verksamhetssfär
bul-ref-rgl: неговата сфера на дейност
swe-ref-ggl: hans verksamhetssfär
bul-ref-ggl: неговата сфера на дейност
swe-rgl:     hans sfär av verksamhet
bul-rgl:     неговата сфера на дейност
swe-ggl:     hans verksamhetsområde
bul-ggl:     неговата сфера на дейност
key: 1 activity_2_N 14030430-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA multi_lingual_A) (UseN translator_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a multilingual translator
swe-ref-rgl: en flerspråkig översättare
bul-ref-rgl: многоезичен преводач
swe-ref-ggl: en flerspråkig översättare
bul-ref-ggl: многоезичен преводач
swe-rgl:     en flerspråkig översättare
bul-rgl:     многоезичен преводач
swe-ggl:     en flerspråkig översättare
bul-ggl:     многоезичен преводач
key: 1 multi_lingual_A 01549738-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA oral_1_A) (UseN tradition_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     an oral tradition
swe-ref-rgl: en muntlig tradition
bul-ref-rgl: устна традиция
swe-ref-ggl: en muntlig tradition
bul-ref-ggl: устна традиция
swe-rgl:     en muntlig tradition
bul-rgl:     устна традиция
swe-ggl:     en muntlig tradition
bul-ggl:     устна традиция
key: 1 oral_1_A 02291903-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (PossNP (AdjCN (PositA advanced_8_A) (UseN state_2_N)) (MassNP (UseN exhaustion_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     an advanced state of exhaustion
swe-ref-rgl: ett långtgående tillstånd av utmattning
bul-ref-rgl: напреднало състояние на изтощение
swe-ref-ggl: ett långtgående tillstånd av utmattning
bul-ref-ggl: напреднало състояние на изтощение
swe-rgl:     ett långtgående tillstånd av utmattning
bul-rgl:     напреднало състояние на изтощение
swe-ggl:     ett avancerat tillstånd av utmattning
bul-ggl:     напреднало състояние на изтощение
key: 1 advanced_8_A 00823095-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA absolute_1_A) (UseN silence_2_N)))) NoVoc
eng-ref:     absolute silence
swe-ref-rgl: absolut tystnad
bul-ref-rgl: абсолютна тишина
swe-ref-ggl: absolut tystnad
bul-ref-ggl: абсолютно мълчание
swe-rgl:     absolut tystnad
bul-rgl:     абсолютна тишина
swe-ggl:     absolut tystnad
bul-ggl:     абсолютно мълчание
key: 1 absolute_1_A 00005204-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA economic_1_A) (UseN growth_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     economic growth
swe-ref-rgl: ekonomisk tillväxt
bul-ref-rgl: икономически растеж
swe-ref-ggl: ekonomisk tillväxt
bul-ref-ggl: икономически растеж
swe-rgl:     ekonomisk tillväxt
bul-rgl:     икономически растеж
swe-ggl:     ekonomisk tillväxt
bul-ggl:     икономически растеж
key: 1 economic_1_A 02727475-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (AdjCN (PositA adipose_A) (UseN tissue_1_N))) (ComplSlash (SlashV2a constitute_1_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (PossNP (UseN fat_1_N) (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN meat_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     adipose tissue constitutes the fat of meat
swe-ref-rgl: fettvävnaden utgör köttets fett
bul-ref-rgl: мастната тъкан представлява мазнината на месото
swe-ref-ggl: fettvävnaden utgör köttets fett
bul-ref-ggl: мастната тъкан представлява мазнината на месото
swe-rgl:     den feta väven utgörar fettet av köttet
bul-rgl:     мастната тъкан представлява мазнината на месото
swe-ggl:     fettvävnad utgör köttets fett
bul-ggl:     мастната тъкан представлява мазнината на месото
key: 1 adipose_A 00995483-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA rare_1_A) (UseN book_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     rare books
swe-ref-rgl: sällsynta böcker
bul-ref-rgl: редки книги
swe-ref-ggl: sällsynta böcker
bul-ref-ggl: редки книги
swe-rgl:     sällsynta böcker
bul-rgl:     редки книги
swe-ggl:     sällsynta böcker
bul-ggl:     редки книги
key: 1 rare_1_A 00490548-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN weather_N)) (AdvVP (UseV improve_V) (PrepNP toward_Prep (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN evening_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     The weather improved toward evening
swe-ref-rgl: vädret förbättrades mot kvällen
bul-ref-rgl: времето се подобри към вечерта
swe-ref-ggl: vädret förbättrades mot kvällen
bul-ref-ggl: Времето се подобри към вечерта
swe-rgl:     vädret förbättrade mot kvällen
bul-rgl:     времето се подобри към вечерта
swe-ggl:     Vädret förbättrades mot kvällen
bul-ggl:     Времето се подобри към вечерта
key: 1 improve_V 00205454-v förbättras

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA bad_10_A) (UseN heart_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a bad heart
swe-ref-rgl: ett dåligt hjärta
bul-ref-rgl: болно сърце
swe-ref-ggl: ett dåligt hjärta
bul-ref-ggl: лошо сърце
swe-rgl:     ett dåligt hjärta
bul-rgl:     болно сърце
swe-ggl:     ett dåligt hjärta
bul-ggl:     лошо сърце
key: 1 bad_10_A 01177766-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA decent_2_A) (UseN burial_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a decent burial
swe-ref-rgl: en anständig begravning
bul-ref-rgl: прилично погребение
swe-ref-ggl: en anständig begravning
bul-ref-ggl: прилично погребение
swe-rgl:     en anständig begravning
bul-rgl:     прилично погребение
swe-ggl:     en anständig begravning
bul-ggl:     прилично погребение
key: 1 decent_2_A 01885720-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA rapid_2_A) (UseN movement_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a rapid movement
swe-ref-rgl: en snabb rörelse
bul-ref-rgl: бързо движение
swe-ref-ggl: en snabb rörelse
bul-ref-ggl: бързо движение
swe-rgl:     en snabb rörelse
bul-rgl:     бързо движение
swe-ggl:     en snabb rörelse
bul-ggl:     бързо движение
key: 1 rapid_2_A 00983053-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant (PossPron they_Pron) NumSg) (UseN anger_1_N)) (come_to_VP boil_1_V)))) NoVoc
eng-ref:     Their anger came to a boil
swe-ref-rgl: deras ilska kokade
bul-ref-rgl: те се пръснаха от яд
swe-ref-ggl: deras ilska kokade
bul-ref-ggl: Те се пръснаха от яд
swe-rgl:     deras ilska kokade
bul-rgl:     техният яд завря
swe-ggl:     Deras ilska kom till koka
bul-ggl:     Гневът им се срина
key: 1 come_to_VP 00543200-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA interesting_A) (UseN idea_1_N))) (ComplSlash (SlashV2a hit_9_V2) (UsePron she_Pron))))) NoVoc
eng-ref:     An interesting idea hit her
swe-ref-rgl: En intressant idé slog henne
bul-ref-rgl: Хрумна й интересна идея
swe-ref-ggl: En intressant idé slog henne
bul-ref-ggl: Хрумна й интересна идея
swe-rgl:     En intressant idé slog henne
bul-rgl:     интересна идея й хрумва
swe-ggl:     En intressant idé slog henne
bul-ggl:     Интересна идея я удари
key: 1 hit_9_V2 02113245-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA monochromatic_2_A) (UseN light_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     monochromatic light
swe-ref-rgl: monokromatiskt ljus
bul-ref-rgl: монохромна светлина
swe-ref-ggl: monokromatiskt ljus
bul-ref-ggl: монохромна светлина
swe-rgl:     monokromatiskt ljus
bul-rgl:     монохромна светлина
swe-ggl:     monokromatiskt ljus
bul-ggl:     монохромна светлина
key: 1 monochromatic_2_A 00367435-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttImpSg PPos (ImpVP (ComplSlash (SlashV2a look_to_10_V2) (AdvNP (DetCN (DetQuant (PossPron youSgFem_Pron) NumPl) (UseN friend_1_N)) (PrepNP for_Prep (MassNP (UseN support_3_N))))))) NoVoc
eng-ref:     Look to your friends for support
swe-ref-rgl: vänd dig till dina vänner för stöd
bul-ref-rgl: обърни се към твоите приятели за подкрепа
swe-ref-ggl: vänd dig till dina vänner för stöd
bul-ref-ggl: Потырсете подкрепа от приятелите си
swe-rgl:     vänd dig till dina vänner för stöd
bul-rgl:     обърни се към твоите приятели за подкрепа
swe-ggl:     Titta på dina vänner för support
bul-ggl:     Погледнете към приятелите си за подкрепа
key: 1 look_to_10_V2 00714537-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA hysterical_1_A) (UseN amnesia_N)))) NoVoc
eng-ref:     hysterical amnesia
swe-ref-rgl: hysterisk amnesi
bul-ref-rgl: истерична амнезия
swe-ref-ggl: hysterisk amnesi
bul-ref-ggl: истерична амнезия
swe-rgl:     hysterisk amnesi
bul-rgl:     истерична амнезия
swe-ggl:     hysterisk amnesi
bul-ggl:     истерична амнезия
key: 1 hysterical_1_A 01588695-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (PossNP (AdjCN (PositA eventual_A) (AdjCN (PositA accumulative_1_A) (UseN effect_1_N))) (DetCN (DetQuant this_Quant NumPl) (UseN substance_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     the eventual accumulative effect of these substances
swe-ref-rgl: den eventuellt kumulativa effekten av dessa substanser
bul-ref-rgl: евентуалният съвкупен ефект на тези субстанции
swe-ref-ggl: den eventuellt kumulativa effekten av dessa substanser
bul-ref-ggl: евентуалния акумулиращ ефект на тези вещества
swe-rgl:     den eventuella kumulativa effekten av de här substanserna
bul-rgl:     евентуалният съвкупен ефект на тези субстанции
swe-ggl:     den eventuella ackumulativa effekten av dessa ämnen
bul-ggl:     евентуалния акумулиращ ефект на тези вещества
key: 1 accumulative_1_A 00048680-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA provisional_1_A) (UseN government_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a provisional government
swe-ref-rgl: en provisorisk regering
bul-ref-rgl: временно правителство
swe-ref-ggl: en provisorisk regering
bul-ref-ggl: временно правителство
swe-rgl:     en provisorisk regering
bul-rgl:     временно правителство
swe-ggl:     en provisorisk regering
bul-ggl:     временно правителство
key: 1 provisional_1_A 00558544-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttAPMasc (AdvAP (PositA straightforward_3_A) (PrepNP in_1_Prep (PredetNP all_Predet (DetCN (DetQuant (PossPron he_Pron) NumPl) (UseN (CompoundN business_1_N affair_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     straightforward in all his business affairs
swe-ref-rgl: rättfram i alla hans affärsuppgörelser
bul-ref-rgl: директен във всичките неговите бизнес сделки
swe-ref-ggl: rättfram i alla hans affärsuppgörelser
bul-ref-ggl: директен във всичките си бизнес дела
swe-rgl:     rättfram i alla hans verksamhetshändelser
bul-rgl:     директен във всичките неговите бизнес афери
swe-ggl:     enkel i alla sina affärsaffärer
bul-ggl:     пряко във всичките си бизнес дела
key: 1 straightforward_3_A 02326406-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttAdv (PrepNP with_Prep (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA dry_8_A) (UseN eye_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     with dry eyes
swe-ref-rgl: med torra ögon
bul-ref-rgl: със сухи очи
swe-ref-ggl: med torra ögon
bul-ref-ggl: със сухи очи
swe-rgl:     med torra ögon
bul-rgl:     със сухи очи
swe-ggl:     med torra ögon
bul-ggl:     със сухи очи
key: 1 dry_8_A 02483551-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (ImpersCl (AdvVP (PassVPSlash (SlashV2a say_4_V2)) (SubjS that_Subj (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN marjoram_1_N)) (ComplSlash (SlashV2a have_1_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA antiseptic_1_A) (UseN quality_1_N))))))))))) NoVoc
eng-ref:     it is said that marjoram has antiseptic qualities
swe-ref-rgl: det sägs att mejram har antiseptiska egenskaper
bul-ref-rgl: казано е че майоранът има антисептични качества
swe-ref-ggl: det sägs att mejram har antiseptiska egenskaper
bul-ref-ggl: счита се, че майоранът има антисептични свойства
swe-rgl:     det sägs att mejramen har antiseptiska kvaliteter
bul-rgl:     казано е че майоранът има антисептични качества
swe-ggl:     det sägs att marjoram har antiseptiska egenskaper
bul-ggl:     се казва, че маржоранът има антисептични свойства
key: 1 antiseptic_1_A 02122604-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (UseN dog_1_N)) (ComplSlash (SlashV2a have_1_V2) (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (PossNP (AdjCN (PositA remarkable_1_A) (UseN acuteness_1_N)) (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN smell_4_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     dogs have a remarkable acuteness of smell
swe-ref-rgl: hundar har en anmärkningsvärd skärpa i luktsinnet
bul-ref-rgl: кучета имат забележителна острота на обонянието
swe-ref-ggl: hundar har en anmärkningsvärd skärpa i luktsinnet
bul-ref-ggl: кучетата имат забележителна острота на убонянието
swe-rgl:     hundar har en anmärkningsvärd skärpa av luktsinnet
bul-rgl:     кучета имат забележителна острота на обонянието
swe-ggl:     hundar har en anmärkningsvärd lukthud
bul-ggl:     кучетата имат забележителна острота на мирис
key: 1 acuteness_1_N 05661172-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA literal_3_A) (UseN translation_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a literal translation
swe-ref-rgl: en bokstavlig översättning
bul-ref-rgl: буквален превод
swe-ref-ggl: en bokstavlig översättning
bul-ref-ggl: буквален превод
swe-rgl:     en bokstavlig översättning
bul-rgl:     буквален превод
swe-ggl:     en bokstavlig översättning
bul-ggl:     буквален превод
key: 1 literal_3_A 01421662-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PNeg (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (AdjCN (PositA old_1_A) (UseN lady_1_N))) (ComplVV can_2_VV ASimul PPos (ComplSlash (SlashV2a keep_up_3_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN building_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     The old lady could not keep up the building
swe-ref-rgl: den gamla damen kunde inte underhålla byggnaden
bul-ref-rgl: старата дама не можа да поддържа сградата
swe-ref-ggl: den gamla damen kunde inte underhålla byggnaden
bul-ref-ggl: Старата дама не можеше да поддържа сградата
swe-rgl:     den gamla damen kunde inte underhålla byggnaden
bul-rgl:     старата дама не можа да поддържа сградата
swe-ggl:     Den gamla damen kunde inte fortsätta byggnaden
bul-ggl:     Старата дама не можеше да задържи сградата
key: 1 keep_up_3_V2 02284977-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (PossNP (AdjCN (PositA eminent_1_A) (UseN member_1_N)) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN community_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     eminent members of the community
swe-ref-rgl: framstående samhällsmedborgare
bul-ref-rgl: изтъкнати членове на общността
swe-ref-ggl: framstående samhällsmedborgare
bul-ref-ggl: изтъкнати членове на общността
swe-rgl:     framstående medlemmar av samhället
bul-rgl:     изтъкнати членове на общността
swe-ggl:     framstående medlemmar av samhället
bul-ggl:     изтъкнати членове на общността
key: 1 eminent_1_A 02347190-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA hyperactive_A) (UseN child_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a hyperactive child
swe-ref-rgl: ett hyperaktivt barn
bul-ref-rgl: хиперактивно дете
swe-ref-ggl: ett hyperaktivt barn
bul-ref-ggl: хиперактивно дете
swe-rgl:     ett hyperaktivt barn
bul-rgl:     хиперактивно дете
swe-ggl:     ett hyperaktivt barn
bul-ggl:     хиперактивно дете
key: 1 hyperactive_A 00033319-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (AdvAP (PositA accoutered_1_A) (PrepNP for_Prep (MassNP (UseN battle_1_N)))) (UseN troop_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     troops accoutered for battle
swe-ref-rgl: trupper förberedda för strid
bul-ref-rgl: роти подготвени за битка
swe-ref-ggl: trupper förberedda för strid
bul-ref-ggl: войските са присвоени за битка
swe-rgl:     förbereda för strid trupper
bul-rgl:     роти подготвени за битка
swe-ggl:     trupper accoutered för strid
bul-ggl:     войските са присвоени за битка
key: 1 accoutered_1_A 01098091-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA moral_1_A) (UseN bankruptcy_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     moral bankruptcy
swe-ref-rgl: moralisk bankrutt
bul-ref-rgl: морален банкрут
swe-ref-ggl: moralisk bankrutt
bul-ref-ggl: морален фалит
swe-rgl:     moralisk bankrutt
bul-rgl:     морален банкрут
swe-ggl:     moralisk konkurs
bul-ggl:     морален фалит
key: 1 bankruptcy_1_N 14502268-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (PossNP (AdjCN (PositA analphabetic_2_A) (UseN arrangement_2_N)) (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (UseN letter_2_N))))) NoVoc
eng-ref:     an analphabetic arrangement of letters
swe-ref-rgl: bokstäver i oalfabetisk ordning
bul-ref-rgl: неазбучно подреждане на букви
swe-ref-ggl: bokstäver i oalfabetisk ordning
bul-ref-ggl: неазбучен ред на писмата
swe-rgl:     ett oalfabetisktt arrangemang av bokstäver
bul-rgl:     неазбучно подреждане на букви
swe-ggl:     ett analfabetiskt arrangemang av bokstäver
bul-ggl:     азбучен ред на писмата
key: 1 analphabetic_2_A 00101913-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (AdvNP (DetCN (DetQuant DefArt (NumCard (NumNumeral (num (pot3as4 (pot2as3 (pot1as2 (pot0as1 (pot0 n2))))))))) (UseN enemy_4_N)) finally_1_Adv) (RecipVPSlash (SlashV2a confront_1_V2))))) NoVoc
eng-ref:     The two enemies finally confronted each other
swe-ref-rgl: de två fienderna konfronterade äntligen varandra
bul-ref-rgl: двамата врагове най-накрая се сблъскаха един с друг
swe-ref-ggl: de två fienderna konfronterade äntligen varandra
bul-ref-ggl: Двамата врагове най-сетне се изправиха един срещу друг
swe-rgl:     de två fiendena äntligen konfronterade varandra
bul-rgl:     двамата врагове накрая се конфронтираха един с друг
swe-ggl:     De två fienderna konfronterade äntligen varandra
bul-ggl:     Двамата врагове най-сетне се изправиха един срещу друг
key: 1 confront_1_V2 01081176-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA antiparallel_A) (UseN vector_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     antiparallel vectors
swe-ref-rgl: antiparallella vektorer
bul-ref-rgl: антипаралелни вектори
swe-ref-ggl: antiparallella vektorer
bul-ref-ggl: антипаралелни вектори
swe-rgl:     antiparallella vektorer
bul-rgl:     антипаралелни вектори
swe-ggl:     antiparallella vektorer
bul-ggl:     антипаралелни вектори
key: 1 antiparallel_A 01722706-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA municipal_1_A) (UseN bond_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     municipal bonds
swe-ref-rgl: kommunala obligationer
bul-ref-rgl: общински облигации
swe-ref-ggl: kommunala obligationer
bul-ref-ggl: общински облигации
swe-rgl:     kommunala obligationer
bul-rgl:     общински облигации
swe-ggl:     kommunala obligationer
bul-ggl:     общински облигации
key: 1 municipal_1_A 02708189-a общински

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA zodiacal_A) (UseN constellation_2_N)))) NoVoc
eng-ref:     zodiacal constellations
swe-ref-rgl: zodiakonstellationer
bul-ref-rgl: зодиакални съзвездия
swe-ref-ggl: zodiakonstellationer
bul-ref-ggl: зодиакални съзвездия
swe-rgl:     zodiakaliska konstellationer
bul-rgl:     зодиакални съзвездия
swe-ggl:     zodiakonstellationer
bul-ggl:     зодиакални съзвездия
key: 1 zodiacal_A 03144228-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN house_11_N)) (UseComp (CompAP (PositA full_1_A)))))) NoVoc
eng-ref:     the house was full
swe-ref-rgl: huset var fullt
bul-ref-rgl: къщата беше пълна
swe-ref-ggl: huset var fullt
bul-ref-ggl: къщата беше пълна
swe-rgl:     huset var fullt
bul-rgl:     къщата беше пълна
swe-ggl:     huset var fullt
bul-ggl:     къщата беше пълна
key: 1 house_11_N 04424944-n teater

abs: PhrUtt NoPConj (UttAPMasc (AdvAP (PositA present_1_A) (PrepNP at_1_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN wedding_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     present at the wedding
swe-ref-rgl: närvarande vid bröllopet
bul-ref-rgl: присъстващ на сватбата
swe-ref-ggl: närvarande vid bröllopet
bul-ref-ggl: присъства на сватбата
swe-rgl:     närvarande vid bröllopet
bul-rgl:     присъстващ на сватбата
swe-ggl:     närvarande vid bröllopet
bul-ggl:     присъства на сватбата
key: 1 present_1_A 01852337-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA accomplished_1_A) (UseN pianistMasc_N)))) NoVoc
eng-ref:     an accomplished pianist
swe-ref-rgl: en fulländad pianist
bul-ref-rgl: успял пианист
swe-ref-ggl: en fulländad pianist
bul-ref-ggl: отличен пианист
swe-rgl:     en fulländad pianist
bul-rgl:     успял пианист
swe-ggl:     en fulländad pianist
bul-ggl:     отличен пианист
key: 1 accomplished_1_A 02233868-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA superior_6_A) (UseN officer_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     superior officer
swe-ref-rgl: högre tjänsteman
bul-ref-rgl: висш офицер
swe-ref-ggl: högre tjänsteman
bul-ref-ggl: висш офицер
swe-rgl:     högre officer
bul-rgl:     висш офицер
swe-ggl:     överlägsen officer
bul-ggl:     висш офицер
key: 1 superior_6_A 02107846-a

abs: PhrUttMark NoPConj (UttQS (UseQCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (QuestCl (PredVP (DetCN (DetQuant this_Quant NumSg) (AdjCN (PositA old_1_A) (UseN car_1_N))) (AdvVP (AdVVP still_1_AdV (UseV run_7_V)) (PositAdvAdj good_1_A)))))) NoVoc QuestMark
eng-ref:     Does this old car still run well?
swe-ref-rgl: Går den här gamla bilen fortfarande bra?
bul-ref-rgl: тази стара кола все още ли върви добре?
swe-ref-ggl: Går den här gamla bilen fortfarande bra?
bul-ref-ggl: Дали тази стара кола все още работи добре?
swe-rgl:     Går den här gamla bilen fortfarande bra?
bul-rgl:     тази стара кола все още ли върви добре?
swe-ggl:     Går den här gamla bilen fortfarande bra?
bul-ggl:     Дали тази стара кола все още работи добре?
key: 1 run_7_V 01528454-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA clammy_A) (UseN handshake_N)))) NoVoc
eng-ref:     a clammy handshake
swe-ref-rgl: en svettig handskakning
bul-ref-rgl: влажно ръкостискане
swe-ref-ggl: en svettig handskakning
bul-ref-ggl: влажно ръкостискане
swe-rgl:     en klam handskakning
bul-rgl:     влажно ръкостискане
swe-ggl:     ett klammigt handslag
bul-ggl:     сладко ръкостискане
key: 1 clammy_A 02559389-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA aerobic_2_A) (UseN dance_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     aerobic dance
swe-ref-rgl: aerobisk dans
bul-ref-rgl: аеробатичен танц
swe-ref-ggl: aerobisk dans
bul-ref-ggl: аеробика
swe-rgl:     aerobisk dans
bul-rgl:     аеробатичен танц
swe-ggl:     aerobisk dans
bul-ggl:     аеробика танц
key: 1 aerobic_2_A 00069826-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttAPMasc (SentAP (PositA able_1_A) (EmbedVP ASimul PPos (ComplSlash (SlashV2a get_1_V2) (AdvNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (UseN grant_1_N)) (PrepNP for_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN project_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     able to get a grant for the project
swe-ref-rgl: kunnig att få en bidrag för projektet
bul-ref-rgl: способен да получи субсидия за проекта
swe-ref-ggl: kunnig att få en bidrag för projektet
bul-ref-ggl: може да получи субсидия за проекта
swe-rgl:     kunnig att få en bidrag för projektet
bul-rgl:     способен да получи субсидия за проекта
swe-ggl:     kunna få bidrag för projektet
bul-ggl:     може да получи субсидия за проекта
key: 1 able_1_A 00001740-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (AdvNP (MassNP (UseN power_4_N)) (PrepNP to_2_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumPl) (UseN people_4_N))))) NoVoc
eng-ref:     power to the people
swe-ref-rgl: makt till folket
bul-ref-rgl: власт за хората
swe-ref-ggl: makt till folket
bul-ref-ggl: власт на хората
swe-rgl:     makt till folken
bul-rgl:     власт на хората
swe-ggl:     makt till folket
bul-ggl:     сила на хората
key: 1 people_4_N 08197108-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA bright_1_A) (AdjCN (PositA sunlit_A) (UseN room_1_N))))) NoVoc
eng-ref:     a bright sunlit room
swe-ref-rgl: ett ljust solbelyst rum
bul-ref-rgl: светла слънчева стая
swe-ref-ggl: ett ljust soligt rum
bul-ref-ggl: ярко осветена стая
swe-rgl:     ett ljust solbelyst rum
bul-rgl:     светла слънчева стая
swe-ggl:     ett ljust soligt rum
bul-ggl:     ярко осветена стая
key: 1 bright_1_A 00279417-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA strong_1_A) (UseN medicine_2_N)))) NoVoc
eng-ref:     strong medicine
swe-ref-rgl: stark medicin
bul-ref-rgl: силно лекарство
swe-ref-ggl: stark medicin
bul-ref-ggl: силно лекарство
swe-rgl:     stark medicin
bul-rgl:     силно лекарство
swe-ggl:     stark medicin
bul-ggl:     силна медицина
key: 1 strong_1_A 02328781-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (UsePron he_Pron) (AdvVP (UseComp (CompNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA good_1_A) (UseN ally_2_N))))) (PrepNP in_1_Prep (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN fight_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     he's a good ally in fight
swe-ref-rgl: han är en god bundsförvant i kampen
bul-ref-rgl: той е добър съюзник в борбата
swe-ref-ggl: han är en god bundsförvant i kampen
bul-ref-ggl: той е добър съюзник в борбата
swe-rgl:     han är en bra bundsförvant i kampen
bul-rgl:     той е добър съюзник в борбата
swe-ggl:     han är en bra allierad i kampen
bul-ggl:     той е добър съюзник в борбата
key: 1 ally_2_N 09804483-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (RelCN (UseN woman_1_N) (UseRCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (RelVP IdRP (AdvVP (ComplVA become_VA (ConjAP rather_than_Conj (BaseAP (PositA active_1_A) (PositA apathetic_1_A)))) (SubjS as_Subj (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron she_Pron) (ComplVA grow_1_VA (UseComparA old_1_A))))))))))) NoVoc
eng-ref:     a woman who became active rather than apathetic as she grew older
swe-ref-rgl: en kvinna som blev aktiv snarare än apatisk när hon blev äldre
bul-ref-rgl: жена която стана активна вместо апатична докато остаряваше
swe-ref-ggl: en kvinna som blev aktiv snarare än apatisk när hon blev äldre
bul-ref-ggl: жена, която станала по-скоро активна, отколкото апатична, докато остарявала
swe-rgl:     en kvinna som blev aktiv snarare än apatisk när hon blev äldre
bul-rgl:     жена която стана активна вместо апатична докато тя стана по-стара
swe-ggl:     en kvinna som blev aktiv snarare än apatisk när hon blev äldre
bul-ggl:     жена, която станала по-скоро активна, отколкото апатична, докато остарявала
key: 1 apathetic_1_A 02289345-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron he_Pron) (ComplSlash (SlashV2a climb_2_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (AdjCN (PositA steep_1_A) (UseN slope_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     he climbed the steep slope
swe-ref-rgl: han klättrade uppför den branta sluttningen
bul-ref-rgl: той изкатери стръмния склон
swe-ref-ggl: han klättrade uppför den branta sluttningen
bul-ref-ggl: той изкачи стръмния склон
swe-rgl:     han klättrade uppför den branta sluttningen
bul-rgl:     той изкатери стръмния склон
swe-ggl:     han klättrade steget
bul-ggl:     той се изкачи на пещерата
key: 1 slope_1_N 09460358-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN recession_1_N)) (ComplSlash (SlashV2a account_for_1_V2) (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (AdjCN (PositA slow_1_A) (UseN (CompoundN retail_N business_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     The recession accounts for the slow retail business
swe-ref-rgl: lågkonjunkturen orsakar den tröga detaljhandeln
bul-ref-rgl: рецесията отговаря за бавния търговски бизнес
swe-ref-ggl: Recessionen orsakar den tröga detaljhandeln
bul-ref-ggl: Рецесията е свързана със забавяне на бизнеса на дребно
swe-rgl:     recessionen nyttar för den långsamma detaljhandelnverksamheten
bul-rgl:     рецесията отговаря за бавния търговски бизнес
swe-ggl:     Recessionen står för den långsamma detaljhandeln
bul-ggl:     Рецесията е свързана с бавния бизнес на дребно
key: 1 account_for_1_V2 02641114-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumPl) (UseN good_4_N)) (AdvVP (PassVPSlash (SlashV2a tax_1_V2)) ad_valorem_Adv)))) NoVoc
eng-ref:     the goods were taxed ad valorem
swe-ref-rgl: varorna beskattades ad valorem
bul-ref-rgl: стоките бяха таксувани на база тяхната стойност
swe-ref-ggl: varorna beskattades ad valorem
bul-ref-ggl: стоките бяха облагани ad valorem
swe-rgl:     varorna beskattades ad valorem
bul-rgl:     стоките бяха таксувани на база тяхната стойност
swe-ggl:     varorna beskattades ad valorem
bul-ggl:     стоките бяха облагани ad valorem
key: 1 ad_valorem_Adv 00252635-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN system_1_N)) (UseComp (CompAP (ConjAP and_Conj (BaseAP (AdAP (PositAdAAdj economical_1_A) (PositA inefficient_1_A)) (AdAP (PositAdAAdj political_1_A) (PositA anarchic_1_A))))))))) NoVoc
eng-ref:     the system is economically inefficient and politically anarchic
swe-ref-rgl: systemet är ekonomiskt ineffektivt och politiskt anarkistiskt
bul-ref-rgl: системата е икономично неефикасна и политически анархистична
swe-ref-ggl: systemet är ekonomiskt ineffektivt och politiskt anarkistiskt
bul-ref-ggl: системата е икономически неефективна и политически анархична
swe-rgl:     systemet är ekonomiskt ineffektivt och politiskt anarkistiskt
bul-rgl:     системата е икономично неефикасна и политически анархистична
swe-ggl:     systemet är ekonomiskt ineffektivt och politiskt anarkiskt
bul-ggl:     системата е икономически неефективна и политически анархична
key: 1 anarchic_1_A 00602836-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN evidence_3_N)) (ComplSlash (SlashV2a allow_5_V2) (PredetNP only_Predet (DetCN (DetQuant IndefArt (NumCard (NumNumeral (num (pot3as4 (pot2as3 (pot1as2 (pot0as1 pot01)))))))) (UseN conclusion_1_N))))))) NoVoc
eng-ref:     The evidence allows only one conclusion
swe-ref-rgl: beviset tillåter bara en slutsats
bul-ref-rgl: доказателството позволява само едно заключение
swe-ref-ggl: beviset tillåter bara en slutsats
bul-ref-ggl: Доказателствата позволяват само едно заключение
swe-rgl:     beviset tillåter bara en slutsats
bul-rgl:     доказателството позволява само едно заключение
swe-ggl:     Beviset tillåter endast en slutsats
bul-ggl:     Доказателствата позволяват само едно заключение
key: 1 allow_5_V2 02727313-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttImpSg PPos (ImpVP (AdvVP (UseV see_2_V) above_1_Adv))) NoVoc
eng-ref:     see above
swe-ref-rgl: se ovan
bul-ref-rgl: виж по-горе
swe-ref-ggl: se ovan
bul-ref-ggl: виж по-горе
swe-rgl:     se ovan
bul-rgl:     виж по-горе
swe-ggl:     se ovan
bul-ggl:     виж по-горе
key: 1 above_1_Adv 00080266-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA tyrannical_2_A) (UseN government_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a tyrannical government
swe-ref-rgl: en tyrannisk regering
bul-ref-rgl: тиранично правителство
swe-ref-ggl: en tyrannisk regering
bul-ref-ggl: тиранично правителство
swe-rgl:     en tyrannisk regering
bul-rgl:     тиранично правителство
swe-ggl:     en tyrannisk regering
bul-ggl:     тиранично правителство
key: 1 tyrannical_2_A 00721128-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron she_Pron) (ComplVV can_2_VV ASimul PPos (ComplSlash (SlashV2a act_out_1_V2) (MassNP (AdjCN (PositA neurotic_1_A) (UseN anxiety_1_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     She could act out neurotic anxiety
swe-ref-rgl: hon kunde leva ut neurotisk ångest
bul-ref-rgl: тя можа да изиграе невротично безпокойство
swe-ref-ggl: hon kunde leva ut neurotisk ångest
bul-ref-ggl: Тя можеше да изиграе нервно безпокойство
swe-rgl:     hon kunde leva ut neurotisk ångest
bul-rgl:     тя можа да изиграе невротично безпокойство
swe-ggl:     Hon kunde utöva neurotisk ångest
bul-ggl:     Тя можеше да извърши нервно безпокойство
key: 1 act_out_1_V2 01726522-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (AdjCN (PositA industrial_1_A) (UseN revolution_1_N))) (AdVVP also_AdV (UseComp (CompNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA cultural_1_A) (UseN revolution_1_N))))))))) NoVoc
eng-ref:     the industrial revolution was also a cultural revolution
swe-ref-rgl: den industriella revolutionen var också en kulturell revolution
bul-ref-rgl: индустриалната революция беше също културна революция
swe-ref-ggl: den industriella revolutionen var också en kulturell revolution
bul-ref-ggl: индустриалната революция също беше културна революция
swe-rgl:     den industriella revolutionen var också en kulturell revolution
bul-rgl:     индустриалната революция също беше културна революция
swe-ggl:     Industrirevolutionen var också en kulturell revolution
bul-ggl:     индустриалната революция също беше културна революция
key: 1 revolution_1_N 07438709-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (PossNP (UseN allegation_1_N) (MassNP (UseN malpractice_2_N))))) NoVoc
eng-ref:     an allegation of malpractice
swe-ref-rgl: en anklagelse om försummelse
bul-ref-rgl: обвинение за злоупотреба
swe-ref-ggl: en anklagelse om försummelse
bul-ref-ggl: твърдение за злоупотреби
swe-rgl:     en anklagelse av försummelse
bul-rgl:     обвинение на злоупотреба
swe-ggl:     ett påstående om felaktighet
bul-ggl:     твърдение за злоупотреби
key: 1 allegation_1_N 07250737-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA serial_3_A) (UseN monogamy_N)))) NoVoc
eng-ref:     serial monogamy
swe-ref-rgl: seriell monogami
bul-ref-rgl: серийна моногамия
swe-ref-ggl: seriell monogami
bul-ref-ggl: серийна моногамия
swe-rgl:     seriell monogami
bul-rgl:     серийна моногамия
swe-ggl:     seriell monogami
bul-ggl:     серийна моногамия
key: 1 serial_3_A 02807844-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA aboveground_A) (UseN nuclear_testing_N)))) NoVoc
eng-ref:     aboveground nuclear testing
swe-ref-rgl: ovanjordisk kärnvapenprovning
bul-ref-rgl: надземно тестване на атомни оръжия
swe-ref-ggl: ovanjordisk kärnvapenprovning
bul-ref-ggl: надземно ядрено изпитване
swe-rgl:     ovanjordisk kärnvapenprovning
bul-rgl:     надземно тестване на атомни оръжия
swe-ggl:     ovanjordisk kärnvapenprovning
bul-ggl:     надземно ядрено изпитване
key: 1 aboveground_A 02480739-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (AdAP very_AdA (PositA natural_1_A)) (UseN development_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a very natural development
swe-ref-rgl: en väldigt naturlig utveckling
bul-ref-rgl: много естествено развитие
swe-ref-ggl: en väldigt naturlig utveckling
bul-ref-ggl: много естествено развитие
swe-rgl:     en väldigt naturlig utveckling
bul-rgl:     много естествено развитие
swe-ggl:     en väldigt naturlig utveckling
bul-ggl:     много естествено развитие
key: 1 natural_1_A 01574358-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (MassNP (AdjCN (PositA trigonometric_A) (UseN function_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     trigonometric function
swe-ref-rgl: trigonometrisk funktion
bul-ref-rgl: тригонометрична функция
swe-ref-ggl: trigonometrisk funktion
bul-ref-ggl: тригонометрична функция
swe-rgl:     trigonometrisk funktion
bul-rgl:     тригонометрична функция
swe-ggl:     trigonometrisk funktion
bul-ggl:     тригонометрична функция
key: 1 trigonometric_A 02923831-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant gen_Quant NumPl) (AdjCN (PositA large_1_A) (UseN meteorite_N))) (AdvVP (AdVVP actually_1_AdV (UseV come_1_V)) (PrepNP from_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN (CompoundN asteroid_N belt_3_N)))))))) NoVoc
eng-ref:     large meteorites actually come from the asteroid belt
swe-ref-rgl: stora meteoriter kommer faktiskt från asteroidbältet
bul-ref-rgl: големите метеорити всъщност идват от астероидния пояс
swe-ref-ggl: stora meteoriter kommer faktiskt från asteroidbältet
bul-ref-ggl: големи метеорити всъщност идват от астероидния пояс
swe-rgl:     de stora meteoriterna kommer faktiskt från asteroidbältet
bul-rgl:     големите метеорити всъщност идват от астероидния пояс
swe-ggl:     stora meteoriter kommer faktiskt från asteroidbältet
bul-ggl:     големи метеорити всъщност идват от пояса на астероидите
key: 1 actually_1_AdV 00150568-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (UsePron he_Pron) (AdVVP nearly_AdV (UseV faint_V))))) NoVoc
eng-ref:     he nearly fainted
swe-ref-rgl: han svimmade nästan
bul-ref-rgl: той почти припадна
swe-ref-ggl: han svimmade nästan
bul-ref-ggl: той почти припадна
swe-rgl:     han svimmade nästan
bul-rgl:     той почти припадна
swe-ggl:     han svimmade nästan
bul-ggl:     той почти припадна
key: 1 nearly_AdV 00073433-r

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA desirable_1_A) (UseN job_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     a desirable job
swe-ref-rgl: ett önskvärt jobb
bul-ref-rgl: желана работа
swe-ref-ggl: ett önskvärt jobb
bul-ref-ggl: желана работа
swe-rgl:     ett önskvärt jobb
bul-rgl:     желана работа
swe-ggl:     ett önskvärt jobb
bul-ggl:     желана работа
key: 1 desirable_1_A 00736491-a търсен желателен желан

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPres ASimul) PPos (PredVP (ConjNP and_Conj (ConsNP (DetCN (DetQuant DefArt NumPl) (UseN liquid_1_N)) (BaseNP (DetCN (DetQuant gen_Quant NumSg) (UseN light_1_N)) (DetCN (DetQuant gen_Quant NumPl) (UseN gas_1_N))))) (UseV absorb_V)))) NoVoc
eng-ref:     The liquids, light and gases absorb
swe-ref-rgl: Vätskorna, ljuset och gaserna absorberar
bul-ref-rgl: течностите, светлината и газовете абсорбират
swe-ref-ggl: Vätskorna, ljuset och gaserna absorberar
bul-ref-ggl: Течностите, светлината и газовете се абсорбират
swe-rgl:     Vätskorna, ljuset och gaserna absorberar
bul-rgl:     течностите, светлината и газовете абсорбират
swe-ggl:     Vätskorna, ljuset och gaserna absorberar
bul-ggl:     Течностите, светлината и газовете поемат
key: 1 absorb_V 01542421-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN news_1_N)) (ComplSlash (SlashV2a anger_V2) (UsePron he_Pron))))) NoVoc
eng-ref:     The news angered him
swe-ref-rgl: nyheten förargade honom
bul-ref-rgl: новината го ядоса
swe-ref-ggl: nyheten förargade honom
bul-ref-ggl: Новината го разгневи
swe-rgl:     nyheten förargade honom
bul-rgl:     новината го ядоса
swe-ggl:     Nyheten gjorde honom arg
bul-ggl:     Новината го разгневи
key: 1 anger_V2 01789790-v

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (AdvNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumSg) (AdjCN (PositA bad_1_A) (UseN reaction_3_N))) (PrepNP to_3_Prep (DetCN (DetQuant DefArt NumSg) (UseN medicine_2_N))))) NoVoc
eng-ref:     a bad reaction to the medicine
swe-ref-rgl: en dålig reaktion på medicinen
bul-ref-rgl: лоша реакция към лекарството
swe-ref-ggl: en dålig reaktion på medicinen
bul-ref-ggl: лоша реакция към лекарството
swe-rgl:     en dålig reaktion till medicinen
bul-rgl:     лоша реакция към лекарството
swe-ggl:     en dålig reaktion på medicinen
bul-ggl:     лоша реакция към лекарството
key: 1 reaction_3_N 00860679-n

abs: PhrUtt NoPConj (UttNP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (AdjCN (PositA anonymous_1_A) (UseN author_1_N)))) NoVoc
eng-ref:     anonymous authors
swe-ref-rgl: anonyma författare
bul-ref-rgl: анонимни автори
swe-ref-ggl: anonyma författare
bul-ref-ggl: анонимни автори
swe-rgl:     anonyma författare
bul-rgl:     анонимни автори
swe-ggl:     anonyma författare
bul-ggl:     анонимни автори
key: 1 anonymous_1_A 00121384-a

abs: PhrUtt NoPConj (UttS (UseCl (TTAnt TPast ASimul) PPos (PredVP (DetCN (DetQuant IndefArt NumPl) (UseN eagle_1_N)) (AdvVP (ProgrVP (UseV soar_3_V)) aloft_3_Adv)))) NoVoc
eng-ref:     eagles were soaring aloft
swe-ref-rgl: örnar flög högt uppe
bul-ref-rgl: орли се издигаха нагоре
swe-ref-ggl: örnar flög högt uppe
bul-ref-ggl: орлите се издигаха нагоре
swe-rgl:     örnar höll på att höja uppåt
bul-rgl:     орли се издигаха нагоре
swe-ggl:     örnar höjde sig högt
bul-ggl:     орлите се издигаха нагоре
key: 1 aloft_3_Adv 00500808-r

